<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>六趾猫 de</title>
  
  <subtitle>Love all, trust a few, do wrong to none.</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://marmeow.com/"/>
  <updated>2025-08-14T15:25:11.623Z</updated>
  <id>http://marmeow.com/</id>
  
  <author>
    <name>六趾猫</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>All I Know Is You&#39;re There With Me</title>
    <link href="http://marmeow.com/2025/08/14/%E8%AE%B0%E5%BE%97%E6%AD%A4%E5%88%BB%E6%88%91%E5%A4%9A%E4%B9%88%E6%83%B3%E8%A6%81%E6%8A%8A%E8%BF%99%E4%B8%AA%E5%A4%8F%E5%A4%A9%E5%8F%98%E6%88%90%E6%B0%B8%E8%BF%9C/"/>
    <id>http://marmeow.com/2025/08/14/记得此刻我多么想要把这个夏天变成永远/</id>
    <published>2025-08-13T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2025-08-14T15:25:11.623Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>25岁的夏天…</p><span id="more"></span><iframe data-testid="embed-iframe" style="border-radius:12px" src="https://open.spotify.com/embed/track/0OWhKvvsHptt6vnnNUSM9a?utm_source=generator" width="100%" height="352" frameBorder="0" allowfullscreen="" allow="autoplay; clipboard-write; encrypted-media; fullscreen; picture-in-picture" loading="lazy"></iframe><p>​     人在夏天就会特别躁动，思绪，情感，像夏日树荫的光影——交错流动。</p><p>​     小绿书包里放着电脑、没拆封的polaroid相纸和小说，这样的出门不是头一次，这次我忘记了带相机。这个书包是有一天soho逛街时临时买的，当时觉得这个书包简约耐看，刚好还有student discount，于是果断拿下。两年了，这个包包陪我走过了许多地方，坐飞机放到座椅底下，下雨了雨伞也遮蔽不到它，我对它这样差劲，可是现在它背起来还像新的一样。</p><p>​    我独自去过很多需要坐飞机才能抵达的地方，但我一直特别厌恶（甚至恐惧）坐飞机。「机舱」意味着人与人过近的距离，许多不受控的情况即将在身边发生，这样的密闭的空间里，已经足够让人不适了。我对这件事如此在意也和我很讨厌小组工作、和学习、工作伙伴过度联系有关，我是喜欢和人说话，但我不喜欢被迫和人说话。所以我永远会选最靠前、靠过道的座位，没有邻座我才会选窗边。每次坐飞机前都会有点恐飞，只是到了机场，看到这么多的人都要前往其他地方，对人群的恐惧盖过了对飞行的担忧。</p><p>​    大概五个月前，Jane在我们的四人小群里分享了暑假举办婚礼的好消息，于是我们提前了很久定了机酒。这次先从西安飞往南昌，世昌（新郎，也是我们的好朋友）的叔叔在昌北机场接到我们，紧接着就赶往樟树。这是我第一次全程参与接亲、婚礼，新娘新郎是我的研究生同学，他们相恋多年修成正果，也是我认识的人中，最恩爱最适合彼此的一对。他们成熟地策划并实现了一场完美的婚礼，看着婚礼大大小小的细节被处理得那样妥当，我是十分的佩服。在出发之前，其实我都觉得这件事很不现实，因为不要说婚姻了，自己的感情都还悬而未决。可是我的同龄人可以把生活、感情、婚姻都安排得如此妥当，我突然觉得自己在各个方面都还像小学生，还有很多的路需要去脚踏实地实践，可是这样短短的一生，我又有多少时间去试错。</p><p>​      婚礼结束后，休息一晚就赶往下一程。这可是烟火一样短暂的夏天啊，我不知道自己还有多少这样的夏天，我想见这几个月以来我日思夜想的人，而这两个要素加在一起，就已经是best summer ever了。</p><p>​    这次飞机上，相邻一排只有我和安全员，甚是安静。起初我不知道黑衣男子是安全员，只是注意到在选座位时不可以选择的座位却有人坐，尤其是他还拿着一本小说，后来返程时我才意识到那个位置是留给安全员的，让人想起去年发生的东航事件。</p><p>​    我带的这本叫《雨》，里面的书签还是几个月前买的鲸鲨图案。这一次，书本和现实里，都充满了鱼形舟和大雨。书里讲到暴雨季节，小舟飘到了树顶上，那时候我还不知道，在接下来的半个月里我会经历台风、暴雨、还有海啸。下了飞机，熟练地走向公交站，旅馆在中部，距离海水是步行三十秒的距离，接下来一周我在这里看了许多潮起潮落。前台又是熟悉的印度英语，想起和亚马逊argue的日子，只能在对方讲完之后突然明白：「哦，原来是这个意思……」</p><p>​    我在旅途中就会变成一个满不在乎的人。黑了，长斑了，留下了许多痘印，是我，但在这样的心情下也都与我无关，化妆品更是少得不能再少。最晒的时候，冲了澡，背着六年前买的破布包，兜里揣着自行车钥匙。炽热的紫外线，没有防晒霜，没有帽子，穿着短裤的我…真是好旧好旧的一辆车，我大概用了五分钟和它磨合：开锁、停车、手刹……骑着它，从北边骑向南边，在有水的亭子边躺下，看着阵阵雨倾盆落下，掏出背包里的水和刚开始的crochet，整个世界只有我，风，和雨，海面上是无止尽的远方，心里说不出的安静。</p><hr><p>   「On my way！」每天准时出现在屏幕上。我伸了个懒腰，在海边等着那个人。我看过的电影，S几乎都看过，他会锐评锐评某top 250电影，并试图找一部适合当天看的电影，也会慌张地把车载摇滚换成country music。那天他问我想吃什么，我说当然是肉，好饿好饿。</p><p>​     他带我去了一直想的炭火烤肉，charcoal的火焰像我的心情，不受控制地向排风口伸出魔爪。火焰可以被碗里的冰块浇灭，可是心意不可以。在这样热闹的场景里，每一桌都在热闹地摊销，我们却不说话，静静坐在一排看着火焰和冰块跳舞、看它们慢慢融化。我看向他，他看向我，有时我看着火焰，他看向，有时他操作着煎盘，我看着他。后来他和我说，那天他以为我讨厌他。奇怪…在面对自己喜欢的人时我会变得很高冷。恐怕只有我知道自己的心意，也只有我记得那天在火焰的熏烤下，我有多么想把这个夏天变成永远。</p><p>​    <strong>-You wanna hear something crazy? You wanna hear something funny?</strong></p><p>​    <strong>-You know what’s the best part of tomorrow? I don’t have to leave.</strong></p><p>​      一周内，旅馆的前台换了三个人，可是他们的笑容却像复制一样，让我想起电影「逃离绝命镇」。周五，我们决定一路向北roadtrip的前一天，突然来了一场暴雨。暴雨来临前我独自去了好玩的地方，在举着伞朝回走时，远远看见他的车开得飞快——朝着我说见面的方向。</p><p>​    「hold on, you may have to grab this」之后，浅蓝色的车子在大雨里完成了一个漂亮的漂移。</p><p>​      后来，在分不清黑夜与白天的时光里，我们把车开到最北端。开到前面没了路，开到路上只有我们和几只乌鸦，小猫，开到路上没有一家便利店和餐厅，开到一个荒废的小镇上，我嗓开始子隐隐作痛，心却好晴朗。</p><p>​      北部的海有一点野气，就像北部的山脉一样。他指向一处汹涌的岸边告诉我，这是他经常游泳的地方。</p><p>​      这个周末我生病了，高烧难退，所以大部分时间都是坐在车里。</p><p>​      车里的歌唱道：</p><p>​        <em>To you, I’m just a man, to me, you’re all I am.</em></p><p>​        <em>Where the hell am I supposed to go?</em></p><p>​        <em>I poisoned myself again.</em></p><p>​        <em>Something in the orange tells me you’re never coming home</em></p><p>​    下雨天，去吃了两天的火锅。这个地方的特产是猪肉火锅。虽然我俩都把猪肉排到了meat里面的最后一位，但还是想尝试一下。汤里面放了海带和蔬菜，没有其他的调味，猪肉却没有一点猪的味道，口感有一点点像牛肉。后来回程的路上，饥肠辘辘开到满是local的烧肉店，我却不得不打着电话。我的现实生活是枯燥、乏味、繁忙的读博，即便是走到</p><p>​    我们还是不说话，面对面坐着。还是他默默烤着肉，炭火把我们隔开来。他脸上泛着油光，没有一点八小时车程的疲惫，眨着星星一样的眼睛。而我的面前，慢慢堆成一个小小的山，烤肉的滋滋声和雨声一样。</p><p>​    <em>Dancing through a dream underneath the stars</em></p><p>​    <em>Laughing ‘til the morning comes</em></p><p>​    <em>Everyone that leaves has a heavy heart</em></p><p>​    <em>Oh, Wonderland I love</em></p><p>​    这无边无际无尽的雨，把我困在「自己」里。</p><p>​    做自己是一件容易上瘾的事，这是我找的借口。而在爱人的眼睛里做自己，更是毒药一般让人着迷。以至于有几时我甚至分不清，我爱的是做自己还是眼前这个人，对他，我感到哪怕少爱一点都是一种背叛。这是高敏感型人格的缺陷，也是爱情对我的陷阱。可尽管如此，这种「坠落」的感觉还是令人着迷。</p><p>​    我和他说，我是周五的飞机。他抱着我说周六再走好不好，耐不住软磨硬泡，我答应了。后来的几个小时里，我们俩莫名其妙争吵了两次。直到他一直沉默，直到晚饭后我问他为什么。他抱着我说「I’m so sorry, I just don’’t wanna lose you, and I know I’m gonna lose you」我这才意识到分离对他来说很难过，而他的表现就是故意mean我，不说话。</p><p>​    休假那两天，他说  「去购物吧」，于是开车去了二十多分钟以外的mall，在vintage shoo的音乐里不顾旁人地跳舞，被店员头来「鄙夷」目光，我们总有无穷无尽的对话，也会有一些沉默的时刻。country music radio，car pat pat……在他身边，我时常感到可以休息，像是在雪山里走了很久，看到一个温暖的小木屋，而当我真正走进去，里面比我所想的还要温暖、舒适。其实他不止一次和我描绘，他想象的未来是什么样的，未来的我们是什么样的，我们会住在什么样的房子里，会有几个孩子，我也一直沉浸在这些幸福的幻想里，想着我和他的日子。而我此刻也在幸福里苦苦挣扎，我知道自己一向对钦慕的对象有滤镜，也喜欢不断地在脑海里和日记里美化一切，所以我也不知道我的感情可以维持多久。</p><p>  这一次，我在机场经历了前所未有的糟糕体验，总而言之是那天我无法按时起飞，改签到了第二天。他冷静地处理后，拿着行李，拉着我的手离开机场。一路上滔滔不绝讲起很多没说过的事，路上又看到彩虹。走在巧克力店前我只是多看了几秒：</p><p>​    「Want some coffee? I know you」</p><p>​    拿着chocolate shake走了短短一点路，又回到了海边。短裤里面套着泳衣，而穿着长裤的他被我拉进水里，裤子全部湿掉，他也只有抱着我傻笑。后来他订了fancy dinner，回家换了fancy suit，穿着皮鞋出现在我面前时，一切都还有点好笑。</p><p>​      「I only wear this once a year……」</p><p>​    那天晚饭前，我的凉鞋突然掉了扣子，但我不耐烦地想要拖拉着鞋出门时，他拉住我，看了看鞋子说「easy」，于是两分钟就修好了。说来神奇，在他修东西，扛东西，开车时候，我会突然对他有一种奇妙的情感。</p><p>​    在岛的另一边，夜了，开车来到一个门口有火焰的地方，他把手机锁在车里。进去后，餐厅昏暗，服务员穿着可爱的服装，像是在森林里。好喝的汤，面包，沙拉，主菜。我不知道为什么，那天到来的如此突然，却一切都好得堪称完美。我在酒店的阳台上独自看了一场久违的日落，那是下了很多天雨后的日落，也是我人生中第一次看到「绿光」。在前面的日记里有写，自己每次去海边的时候，都想要看到绿光，但因为各种各样的原因，比如因为堵车而错过日落，因为云层遮挡着海面而没有看到太阳坠下的那一秒，在那天之前我从来没有真的看到过绿光。</p><p>​    我之所以那样执着，是因为电影里讲当你看到绿光的时候，意味着你正遇到一生所爱。我一直在小心翼翼地期待那个不加粉饰的情感出现，期待那个和我对感情一样单纯的人可以看到我，我也多么希望那个人就是他。可我也知道要实现这一切实在是太难。如果说爱情只能存在在一些瞬间，此刻我正全新全意地、不受控制地爱着他。</p><p>​东写西写，写于 Aug.14.2025</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;25岁的夏天…&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="Travel" scheme="http://marmeow.com/categories/Travel/"/>
    
    
      <category term="Travel" scheme="http://marmeow.com/tags/Travel/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>失序的时间，扭曲的钟摆</title>
    <link href="http://marmeow.com/2025/05/07/%E5%A4%B1%E5%BA%8F%E7%9A%84%E6%97%B6%E9%97%B4%EF%BC%8C%E6%89%AD%E6%9B%B2%E7%9A%84%E9%92%9F%E6%91%86/"/>
    <id>http://marmeow.com/2025/05/07/失序的时间，扭曲的钟摆/</id>
    <published>2025-05-06T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2025-05-07T13:31:06.386Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>去海边。</p><span id="more"></span><p>原本的标题是Serendenpity。这是我最近看的电影名字。如果可以，我也想也推荐给你，这是一部有点好笑的电影，很适合第一次date看。当然，你都看到这篇了，那我也祝你在2025date 多多^ ^</p><p>一旦踏上旅程，人就能短暂地走出社会和他人的的任务表，专心地走进自己的弹性时间宇宙。最终，这篇标题是「失序的时间」和「扭曲的钟摆」，想写一段彻底放弃思考，抛开线性时间的旅行。</p><p>在过去一个人的旅途中，我曾总是很“功利”地想要想明白、搞清楚一些事情，那些事情像缠在一起的毛线，越理越乱。不仅想要搞明白的事情还在原地踱步，看景色的心情也少了一半。这次的旅行，我每天都玩到忘了吃饭、忘记睡觉，甚至，最后在飞机上低血糖晕倒… 人生第一次。而在这九天里，我恰巧也有一些Serendenpity可讲。回程的飞机上，半睡半醒中，看着缓缓远去的富士山，我想，人间的确值得来一趟。</p><hr><p><strong>ESFJ-INFP</strong></p><p>这次旅行和我的好朋友山姆一起。</p><p>姆是infp，mbti重度爱好者，是我研究生期间的好朋友，那个时候她社恐到从来不主动点餐。这次旅行是她半年前请的年假。我和姆之前一起旅行过，去过Boston, Washition DC，纽约日记里，有很多她。她是顶聪明的女孩儿，高中不怎么学习都可以考到全省一百多名的那种。</p><p>从西安飞往上海的早餐是「上海葱油拌面」，餐卡上有一个很大的「咥」，有点好笑，也有点好吃。</p><p>上海飞冲绳，旁边的座位都没有坐满，于是我们在飞机上大聊特聊。等到了Naha机场，一拿到行李就跑去bus stop，没有赶上最近的一班。后来改乘了另一个需要中途下来换乘的公车。上车，取票，等到了站司机说cash only，我们拿了很大面值的纸钞，让他被迫找零。</p><p>下车后看到车站对面有一个很好看的建筑，上面写着“冲绳县议会”，我们在原地等换乘的下一班。后来才知道，那个一开始落脚的地方叫“国际通“。在后面的某天，我们会在这里逛到末班车悄悄开走。</p><p>等终于到了“读谷巴士总站”（终点），和我们一起下车的还有两个头发蓬蓬的法国小姐姐。他们和我们一样，背着比我们还重的书包，鼓鼓的行李箱看起来已经去了很多远方。</p><p>循着Google地图走，绕过几条巷子，终于穿过一片墓地。地图说那儿是“Yomitan公民馆”，可现实却更像和梦境重叠的地方——前头是墓碑，后头是秋千，一边滑梯，一边石碑。步行了大约八分钟，我们在一条路的尽头停下了脚。</p><p>面前是一栋白色的平房，门口杂草丛生，仿佛荒了很多年，只等我们这个不速之客来证明它还在人间。伸手摁了门铃，屋里立刻传出几声日语，那语气像是有人买彩票中了大奖似的兴奋。门开了，一位红头发的女士站在那里，她笑容满面，是我们此次冲绳之旅的房东。</p><p>后来聊天才知道，房东女士已有六十五岁，实在看不出这是一位退休年龄的老太太。她带我们穿过玄关，到了所谓“会客厅”的地方，地方不大。我们的房间藏在三扇推拉门后面，门一滑开，眼前的布置让人恍惚进了漫画里，明明就是大雄的房间。左边是用来藏被褥的柜子，右边一整扇落地窗直通小院，窗子把阳光也训练成了室内设计的一部分。</p><p>她的小院子就像她的年纪一样，出人意料。种着许多我叫不上名字的植物：香草荚、山葵、还有些看上去像中药却又香得不太正经的草。植物长得不算整齐，却莫名和谐。</p><hr><p><strong>要光脚吗，地上烫烫的</strong></p><p>八点多就醒了，旅行总是让人过分兴奋。姆说我出来玩很像老人——起得很早，吃早饭，背包里带香蕉。我是这样啊…像老人一样。</p><p>步行去残波峡。顶着暴晒，穿越乡间野地的四十多分钟里，我脑海里一直想着房东昨晚说的「小心有蛇」，总害怕自己突然被咬，直到暴毙田野。</p><p>「我还没有谈到顶喜欢的男人，不想这样死掉。」<br>「蛇出来都热死了，我要是蛇我肯定这会儿不出来。」山姆淡淡地说，<br>「可是你不是蛇」<br>「我属蛇，我懂蛇。」</p><p>走到了能看见车、人和建筑的地方。经过一个漂亮小church，抵达Zanpa Beach。尽管是阴天，早晨的天空与大海依旧呈现出澄澈的蓝，在哪里停留了好久，丢了一瓶防晒，随后慢悠悠地向残波岬走去。</p><p>灯塔下，一辆蓝色小吃车停在海风中，售卖冰咖啡、冲绳的Blue Seal冰淇淋和精致的小点心。我们买了冰咖啡和冰淇淋，远处浪声悠悠，不时有脖子上戴着毛巾的人提着桶来和店主要冰块。</p><p>登上灯塔的那一刻风甚是猛烈。从小小的门里走出来，小小的我被风紧紧包裹，头发被吹得凌乱，心却是难以言说的轻盈。往南望去，整个海岸线舒展开来。我的背后是悬崖，崖边有几个钓鱼佬。</p><p>下了灯塔，赤脚走在滚烫的地面上，这才有了旅行体验。感官对于旅行来说是十分重要的，作为一个耳机重度使用患者，我在陌生的城市里却常常不愿戴耳机。这里的风声，谈话声，植物碰撞的声音，对我来说都是极新鲜的，比耳机里的音乐还要有意思。可一旦回到了常住地，我的耳机就很难离开耳朵。周围的一切都是陈旧的，我不喜欢。</p><p>我们又走回那片沙滩，海和天都变成了一样的灰色，看不到边界。头顶飞过了四架战斗机。打车回了住处，换了衣服，去American Village吃了琉球牛，牛嫩嫩的，鲜鲜的，晚上坐公车又回家了。路上很黑，我又怕起蛇来，然而然而，繁星点点。姆说，夏季大三角来了。是啊，美好的夏天，要来了。</p><hr><p><strong>是鲸鲨啊！可是。</strong></p><p>下雨天，我们去了美丽岛水族馆。</p><p>水族馆在整个岛的北边，我们先是坐公车去了高速，又在高速换成了专线大巴。下了车，听着「旅行的意义」，找到了mv同款拍照地。水族馆不大，大概所有人（包括我们）最想看的是那条大鲸鲨。可直到真的看到它在水池里，一圈一圈地游，我的心情变得和低气压的冲绳一样。</p><p>在水族馆里，看着玻璃鱼缸，雨水滴在水面上，不得不称赞为很妙的设计。看到了很多奇妙的动物，还有看到丑丑的大头鱼时，所有人一起「诶———」。当然，吃到了姆心心念念的黑暗料理。蓝色的咖喱，意外的还挺好吃。</p><p>可是如果……可以回到海里呢？我要怎样做。</p><p>雨水滴在车窗上，鱼池里，海龟背上，我脸上。</p><hr><p><strong>Tokashiki -とかしきじま</strong></p><p>「渡嘉敷」，好美的名字。</p><p>背包里带着泳衣、浴巾，和姆出门了——今天要赶10:00的慢船去海岛，最后我们9:56上了船。</p><p>收了锚，船缓慢地穿过大桥，离本岛越来越远。我们在船舱座位上放了包，就跑出去吹海风。海啊，我反正是看不够的。海风再大，也舍不得进入船舱。</p><p>下了船，又等了一会儿公车，我们去了阿波连海滩（Aharen Beach），租了躺椅和伞，snorkling套装。一个人在水上漂了许久，看到各种彩色的鱼和珊瑚。突然听到奇怪的声音，我抬头才发现不远处两个人在一起肤浅，那怪声是从他们嘴里发出的。</p><p>渡嘉敷不只是海水的透明与天光的蓝，它也承载着沉重的记忆，战争总是将人推入无辜的边缘。可如今，海面平静，像什么也没发生过。</p><p>回到本岛上，在国际通吃到好吃的生牛肉饭，买了好看的玻璃杯。错过了末班公车也值得。</p><hr><p><strong>水底比陆地更自在吧</strong></p><p>这天阴天，我和姆睡了会儿懒觉，决定分头玩耍。中午打车去了青之洞，原本只是想snorkling，可是看到岸边站满了穿湿衣的人——我又心动了。在岸边看到一个可爱的日本小姐姐，她帮我给「武藤潜水」打了电话。「还有位置！」在尝试了好几家店后我们终于！激动地击掌。我步行过去，看到我的教练朝我招手。</p><p>他看起来三十多岁。</p><p>在用英文讲解了各种注意事项后，我们两个扛着重重的氧气瓶，走到洞穴海面上。</p><p>不远处传来其他人的说话声：</p><p>「二人、いい感じじゃん？デート中？」</p><p>教练笑了笑，我问他笑什么。他说「He said this looks like a date.」</p><p>还没下水，我已经快喘不过气了—-好重…对吧</p><p>我们两个就这样手拉手，慢慢走向水下。</p><p>水下很自在，一切都静悄悄的，只有水流声，呼吸声，偶尔跑过的鱼群声。</p><p>我真想就这样生活在水下。</p><p>上岸后很快冲了澡，换了「陆地服装」，和教练say bye，一个人坐在悬崖边等头发干，望着不平静的海面出神。这时候姆发来信息说「我们快到了」。我背上包跑去停车场，朝着慢慢驶来的红色小轿车招手，车上有两张笑脸。</p><p>海风肆意吹着我的头发，不去管。</p><hr><p><strong>要回来看看奶奶啊</strong></p><p>一早，房东奶奶给我们做了蛋卷：两大勺糖，一些酱油，两颗鸡蛋。<br>后来她把我们送到来时的车站，我们就去了下一个住所。放下东西后，去了「陶瓷一条街」，买到了旅途上心心念念的小杯子们。傍晚，在姆的带领下，我们去了一个「居酒屋」一条街，狂喝了一晚上。很有趣的是，一家只接受女性顾客和set点单的店，一开始我还有点不理解，直到从这家出门后，路过其他的居酒屋，看到里面的小男人、老男人，我突然有点想要返回。</p><p>回去的路上，晕晕乎乎地走斜线，买了零食和更多的酒。</p><p>明天我们要去东京。</p><hr><p><strong>Are you a SPY?</strong></p><p>这是Steven问我的第三个问题。</p><p>那天他接连问我了几个同样的问题后，我终于忍不住生气地问他他「What’s wrong with you?」</p><p>棕色的头发，大大的眼睛，戴着一副好学生的眼镜，却不是好学生。他是德国人，也是美国人。调皮，但不像美国人那样自大；谨慎小心，但又不像德国人那样古板。</p><p>而我，不知道如何描述此刻我的感情，也不知道和他的这条线会在什么时候有一个清晰的指向。过往努力做了的那些事，难道都有一个令我满意的结果吗？当然不是。可是你看，当我开始狡辩的时候，我是有点喜欢那个人了。而我也真的很难说清楚，心颤是在哪一个瞬间发生的。</p><p>我原本也没有意识到，直到他有天和我讲,</p><p>「I love our conversations every day, I love our dates, I can’t do anything without thinking about you, even our little fights. I hate hearing that you’re sad because of me, and I wish I could jump the distance to you. I really like you…… more than I thought l’d ever like someone」</p><p>我也是这样想。</p><p>这周他回了美国，我们之间有14小时时差。昨天他发来信息，说把不能见面的日子比作endurance training。我觉得很有趣,就记下了：</p><p>「There is an endurance thing I like to do… I set a random time and just go until the buzzer beats… especially for swimming since time slows down significantly… I have days where time flies and then days where it feels like forever… the worst is the days when I swim for so long but fail just seconds before the buzzer 」</p><p>直到现在我都认为，我和他仍是是两条铁轨上的人，在列车并行的那一段短暂的相遇。而在人生的下一个站台，即便没有了彼此，各自的人生仍然充满无限可能。然而，我却在想要伸手却退缩之间徘徊着试探自己的生活，但也仅仅是试探。</p><p>大概三个月前，我问一个前辈，除了科研，她的业余爱好是什么。她想了想说：恋爱。</p><p>当时的我真的完全不能理解，因为过去我从没有任何一个时刻放下过结婚的念头，我和男友这个角色“共进退”的理念体验了一点恋爱的乐趣，而这部份“乐趣”更多是建立在我伸出情感触手、触碰对方并得到相对热反馈；如果得不到正向反馈，我会立即陷入对自己的拷问，在这种不断自我惩罚的思维方式里，我不断在扮演意识里的妻子、母亲、朋友。</p><p>可是后来我才知道，原来我只是做自己，就会有人不断的向我靠近。会有人在看不到我的日子里，想念着真正的我。而在遇到Steven之后，我才知道，这个人居然可以是我也很喜欢的人。</p><hr><p>回程的飞机上我看到了富士山，这原本是我此行的一个目的地之一，只是这次没有更多的时间。哈，终究是在回程的时候看到了。也许我们终将看到自己想看的风景，尽管那些风景不会以原本设想的方式被看到，他们总会在下一个惊喜的路口等着我们。</p><p>话说回来，对于宇宙来说，我算什么呢？我大概还是会一个人坐上飞机，目的地可以是任何地方。</p><p>2025.5 </p><p>西安</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;去海边。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="Travel" scheme="http://marmeow.com/categories/Travel/"/>
    
    
      <category term="Travel" scheme="http://marmeow.com/tags/Travel/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>愿春风吹走你不能言说的痛苦</title>
    <link href="http://marmeow.com/2025/03/16/%E6%84%BF%E6%98%A5%E9%A3%8E%E5%90%B9%E8%B5%B0%E4%BD%A0%E4%B8%8D%E8%83%BD%E8%A8%80%E8%AF%B4%E7%9A%84%E7%97%9B%E8%8B%A6/"/>
    <id>http://marmeow.com/2025/03/16/愿春风吹走你不能言说的痛苦/</id>
    <published>2025-03-15T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2025-03-16T03:34:05.923Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>纪念我的第一只小猫。</p><span id="more"></span><p>  轮宝儿，今天是你离开人间的第七天。</p><p>  我知道和你终有一别，只是没想到如此突然，也没料想到会是在春天。我抱着箱子，一边走，一边哭，一边笑，说你怎么还是这么沉啊，把妈妈累得满头大汗。可是，没过多久，你又变成刚回家那会儿那么轻了，还是热乎乎地，在我怀里。夜里十二点，干巴的梧桐叶和我的鞋底，在地上拖拉着，被北方的春风吹着，一步一步，不得已地前进着。</p><p>  到了家，我把你从袋子里取出来，放到你最喜欢的，我的书架上。霎时间胸腔堵得难受。呼气，那个地方都揪在了一起，吸气，又像走在独木桥上一样颤抖着，整个心好像要崩开。我第一次感到夜是如此难熬，第一次在睡眠中痛苦地哭醒，第一次，开始挂念人间以外的世界。</p><p>  这张小脸我亲了几千遍吧，只要在家，每天都抱，有时候一会儿没抱了，你还要蹭着我要抱。你和我都最喜欢，把我的下巴放在你后脖颈上，一起演奏，巨大的呼噜协奏曲。</p><p>  你来到家里的时候，是一个四月。一开始我们叫你“丸尾”，后来觉得最后一个字音调不好，让你当了花花公子“花轮”。想起你呀，总是想到饼干和锅盔，你身上就是这样的味道。刚到家的时候，就只有200多克，一个劲儿地蹭我、看我、逗我。长大后也是一样，最喜欢我叫“花轮～”，然后等你甩着肚子跑过来和我碰碰头。你是我的第一只小猫，是我感情最深的小猫。尽管是一只小猫，每次家里来了任何生人，你都会主动蹭蹭呀打招呼，像个主人。弟弟来了，你也是大度欢迎，没有摆架子，也不生病来吓我们。你是这样好的一只猫咪，这样好的家人。</p><p>  我多希望自己醒来，发现这只是一场梦。我好想你，想你半夜蹬着我的脚睡觉，想你臭臭的口水。习惯了你在我的生命里，一直活泼、调皮。可如今，我除了在你面前放上你最爱的罐头，放上一朵从草地上捡来的杏花，除了没用的、止不住的落泪，实在是不知道，还可以怎么办好了。想到往后我只能与你在回忆里相望，我的一部分，也就不在人间了。</p><p>  轮儿宝，妈妈想你，姥姥姥爷也特别想你，弟弟也是。他这两天在床底下躲了好久，晚上会跑去书架上看看，再吃点你的冻干，你像以前一样，一定不会介意。</p><p>  这几天，斑鸠又来了，只是没了你在家里到处嗵嗵嗵得四处寻找。如今鸟儿叫，只让我落泪，要是你还在，这会儿就算熟睡，也要赶紧爬起来盯着看的。</p><p>  家里永远有你的位置，我们永远爱你，一直等你回家。只是下辈子，我们不做小猫了，就做妈妈的小孩，一直呆在我们身边好不好…</p><p>  妈妈真的，好想你，好想你，好想你…</p><p>花轮于2025.3.10下午3点15分因突发急性心脏病，抢救无效</p><p>写于2025.3.16 西安</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;纪念我的第一只小猫。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="本子" scheme="http://marmeow.com/categories/%E6%9C%AC%E5%AD%90/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>与泛爱情背道而驰的我无法聪明</title>
    <link href="http://marmeow.com/2025/03/02/%E4%B8%8E%E6%B3%9B%E7%88%B1%E6%83%85%E8%83%8C%E9%81%93%E8%80%8C%E9%A9%B0%E7%9A%84%E6%88%91%EF%BC%8C%E6%97%A0%E6%B3%95%E8%81%AA%E6%98%8E%E3%80%82/"/>
    <id>http://marmeow.com/2025/03/02/与泛爱情背道而驰的我，无法聪明。/</id>
    <published>2025-03-01T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2025-05-07T14:41:34.866Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>.</p><span id="more"></span><p>  这几年我一个人背着徒步包去了很多城市，但也只有回家的时候才有爸妈在机场焦急地寻找着我。但我一直在期待自己的小家，期待有个人像爸妈一样盼着我回家，希望可以早点有自己的小孩。</p><p>  我谈过恋爱，一度点燃满是灰烬的心火，幻视异国他乡曾有一盏是为我而亮。那时候我固执地要和那个人走下去，一边被失望攫住，还要一次次安慰自己：想要通往幸福，这些就都是寻常。只是这些本就不正常。很长一段时间里保持沉默，是因为我想给故事画一个体面的句号；另一个是，觉得文字和歌曲、电影一样，一旦递交给了“观众”，就不再是自己的了，创作者应该同时培养自己承受各种理解的勇气。我的文字没那么金贵，但我很在意它。我考虑再三，还是决定把它分享出来。这种“半吊子”的内容，在「小妞电影」和「漫威电影」之间，或许可以作为一些“不那么坚定”的过渡，它可能有点呆，有点不清楚。但至少这个故事就是真实发生过的。</p><p>  我一直都期待自己能在结尾填写一段漂亮的「我奔跑在自由的草地上，看到树木在生长，听到风声在响」，但我目前又还做不到这么“无情无义”。因为再接触这些文字我心里还是会有波动，和勉强自己变得毫不在意相比，承认柔软才让我自洽。故事一波三折，过程和结局，其实都还有更糟糕的部分。其实二次踏入一段关系需要做很大的心理建设，从一而终的爱本身也是非常需要勇气的。我在整理这些文字的时候，甚至还有些不好意思。我觉得自己实在太笨了。</p><hr><p>  2023年中，前任在ins发来消息。</p><p>  「我之前决定与你分开，是觉得自己不能成为你理想中的人。我希望也祝福你能我分开的时间里寻找到比我更适合的人。我想你应该在分开之后会难受一段时间，但是很快你会尽力地忘记与我相关的回忆，同时用新的回忆填满记忆，这过程中也许就会遇到更优秀的也与你更加契合的人。我在这段时间里一直努力地在不打扰你的情况下尽可能关注着你的情况，也一直在等待你的好消息。但同时我自己也很矛盾，思念理性控制我这时还不能和你联系否则会干扰你，也不允许、不舍删相册里的回忆去努力忘记你。因为一方面我仍然幻想你寻找过后仍然发现也许我是最接近你理想对象中的人，另一方面也确实给自己设下了在确认你不再需要我之前仍原地等待你的束缚。这一年半的时间里就一直在这种矛盾和煎熬的状态中尽可能的等待着。直到这个假期，此时此刻我真的已经到极限了，所以真的很想知道你此时的回答。如果不再喜欢，认为不再需要，我也能就此放下、就此开始努力地忘记和你在一起的全部；如果你在见到众象后仍认为我是最合适的人，仍挂念，我想也不会再有更合适的人了。」</p><p>  其实之前的分手给我带来过巨大trauma，以往有写，这里就不反复咀嚼痛苦了。现在回看他的话，没有道歉，也没有忏悔，只有一段现在看起来高高在上的自我陈述，他很清楚那次分手我非常痛苦，也知道我度过了一段非常困难的时光。即便如此，我还是答应和他见面。没有要他道歉也没有刁难，只是曾向他多次确认，分开的期间他没有暧昧恋爱，他承诺往后一定会爱护我。而我的确回头了，因为就吃「我一直在等你，我只爱你」这套啊。</p><p>  我在整理的时候，起初总觉得上面这段很突兀，最近才明白，我那时候频繁地在心里和文字里强调他的「承诺」，只是想证明自己其实也“没那么笨”的。</p><p>  在寂寞了那么久后，那时候我发自内心觉得觉得相遇很难，两情相悦更是不易，我也应该独自处理好自己不平的情绪。只是在当我以为我们都做好了迎接美好生活的打算时，和好后的某天，我们畅聊了大半个晚上后，他突然告诉我说自己有抑郁症。</p><p>   「我从小就知道什么是快乐，所以我快乐不起来，我抑郁症至少是中度，但没和父母说过，他们应该也不会在意。」</p><p>  说来爱情的力量也奇怪，我自知道前后，一直觉得在恋爱里他会和我一样简单快乐，也不觉得这件事造成过阻挠。但从发生过的事来看，「抑郁症」三个字早就刻在我们的生活里了。直到我先离开纽约后，有时候打不通他的电话，会开始害怕他是想不开而出事，有时打不通电话而紧张到打扰他的室友去看看他还好不好，去联系他的初中同学主动找他玩，甚至在联系不上“正常“朋友时会首先觉得对方是想不开。</p><p>  在这期间，我们同步进行过很多次关于「异性交往问题」的争吵。因为我在和好后的日子里慢慢发现，他在分开的时间里，并不像他所承诺的那样；他对我有欺瞒，我看不到他的底色；他比告诉我的时间更早就知道我们在同一个城市，却一直躲避我；在他的朋友面前，他曾装成受害者说尽了我的坏话；在我需要他的时候，他从没有主动站出来过；甚至在我们争论时，由于他说不清楚，就把责任推给了女生，给对方发了很不成熟的消息，把问题全权放给我和对方。在我申请phd期间，需要写很多材料，即便我和他说清楚了我的处境，他还是坚持让我「晚上写材料，白天一起滑雪」。我希望他高兴，就答应去了。那几天每天七点起来写材料，晚上吃完饭又继续修改，白天一起滑雪也没有耽误，我们没有车，拖着雪板步行很累，但觉得他开心，我也高兴，谈恋爱应该如此。只是我没想到他会把这以及更多当作理所当然，后来回到西安，只是有一次我问他能不能送我回家，他开始愤怒地称我为“巨婴”。</p><p>  想来也真是，换作是我的朋友和我讲这些，我会很气愤地让她赶&#x2F;紧&#x2F;逃。可那时候的我之所以对待“爱情”如此顽强，是天真地以为只要我足够努力就可以帮我们越来越好，因为我就想要做那个“治好”他的人。只是我都现在可能也不明白，所谓的「抑郁症」，到底是不是用来骗我的，直到现在，我都很好奇。</p><hr><p>  2024年中，我买了很多心理学书，自己读了几本，也把其中一本画了“重点”送给他。他大概是没有看。</p><p>  那个夏天，交往多年里，在第一次未经允许看了他的手机后，我终于决定结束这段关系。</p><p>  那段时间我们有各种莫名其妙的冲突，他的脾气越来越暴，我这才发觉不正常。后来某天，他感冒的时候，我说去看看他。那天我记得很清楚，比我想象的要失望，但也比我以为的要冷静。我放下他的手机，用冰凉的手捂住燥热的脸，接着摁住颤抖的右手，镇定自若地走过去问正在打游戏的他：「我们什么时候去吃晚饭？」</p><p>  那个傍晚，走出了大门，我站在远处等他丢了垃圾走过来。像高中做早操一样，阳光还是那样洒在他头上、身上，只是我突然觉得他好陌生。「这人谁啊」我们仍然拉着手，我却再也不能忍受他手心的汗，和他在一起的每一秒都令我煎熬。</p><p>  那时候我甚至不敢当面和他说，我怕他会做出我无法控制的事。</p><p>  晚饭后回家，上车前我失望地最后望了一眼这个人，我已经没有了再努力和他走下去的想法。我躺在床上，打开橙色软件，搜索关键词「性感」「暴露」，把那些衣服加满了购物车，然后把手机丢在枕边，闭上眼睛，任由眼泪滑到枕头上。明明是八月，我却浑身发冷，我想象着自己穿着那些不能蔽体的衣物，又在社交媒体上摆弄姿态，对自己进行了一场精神亵渎。我那时也实在不明白，我的那些骄傲，倔强和尖锐，在面对这个人的时候怎么就舍不得亮出自己的底线。</p><p>  可是由于信任崩塌，人与人就有了距离。只是即便我突然长出了“脑子”，也能回忆起那些更为严重的红线，觉得自己实在愚蠢，可我仍然无法轻易抽离。</p><p>  我在短暂的清醒间隙，打开备忘录看自己从2019年写的恋爱日记。想到他和我说「因为心里有了你，我才能够和异性进行正常交流」想到他和我说「以后烤肉，都是我来操作」想到他在图书馆路灯下湿漉漉的眼睛，想到他带着哭腔说「你是我的珍宝，我不会把你弄丢了」，想到他在计划以后孩子多去姥姥姥爷家还是爷爷奶奶家，我还想到更早的时候，那天我坐了好久的公车去见他，从车上就看到有个少年在天桥上奔跑，直到在我面前站定、双手扶膝弯腰大喘的样子。光暗交替的影片，还有他举起过的拳头、在大街上的辱骂、无端的指责。只是每一次我都更愿意相信记忆里的那个人，想到如果由于「自己不能忍受」而坚持不下来了，我竟觉得可惜。</p><p>  在思考了两三天后，我发信息和他讲了，而迎接给我的毫无疑问仍然是欺骗。那一瞬间，过去所有的「没关系」像书页一样扇动在我眼前，我的忍耐与承受能力已到极限，最终还是压抑情绪，把这些不堪的经历与感受放到心里最深处，给了自己和他一个较为体面的结束。即便他依旧，做得非常差劲。</p><p>  离开那个人后，生活变得无比安静，我的生活没有太大的变化，只是吃饭搭子变成了友人，日常分享变成了更为频繁的社媒。原来在这段关系里，我常常“自娱自乐”。</p><p>「我们周末去这里吧」<br> 「周末人太多」</p><p>「去这家牛排店过七夕？有你爱吃的厚切。」<br>「过节哪哪都是人」</p><p>「以后你会开车了，会送我回家吗？」<br>「看我心情」<br>「态度差差的」<br>「你去问我爷爷奶奶爸爸妈妈，看他们会不会觉得我不送你回家有错？」他突然咬牙切齿</p><p>  我一边回忆打字完，突然笑出了声：这真的是在谈恋爱吗？</p><hr><p>  从前我真希望他的「抑郁症」是假的，那样努力地朝着自己构想的「苦尽甘来」奔跑。我不知道他是否曾“看”到我，不知道他是否有过一次心疼。如今我倒希望它是真的，因为也只有这样，这个故事才能不再有恨了。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;.&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="本子" scheme="http://marmeow.com/categories/%E6%9C%AC%E5%AD%90/"/>
    
    
      <category term="本子" scheme="http://marmeow.com/tags/%E6%9C%AC%E5%AD%90/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>两个春天</title>
    <link href="http://marmeow.com/2025/03/01/%E4%B8%A4%E4%B8%AA%E6%98%A5%E5%A4%A9/"/>
    <id>http://marmeow.com/2025/03/01/两个春天/</id>
    <published>2025-02-28T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2025-03-01T18:18:52.495Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>春天好，好久不见。</p><span id="more"></span><p>最近几年，总觉得关于「痛苦」的议题都逐渐从纸上跃到生活里，变得无比亲切熟悉。小说对少年时的我来说是短暂的避风港，只不过那时我还不知道生活的张力对我来说已经足够；又或者和众多同龄人一样，在青春里曾拥有许多不真实的快乐以及最透亮、最坚定的真心，在走向大人的每一步中，除了流逝不停的时光，还多了自己亲手披上的灰色头纱。</p><p>我有特别多想说的，如果都写在一篇里，是不是有点贪婪了？</p><p>初中沉迷三毛文学，没写完作业也要读。直到有一天晚上，读到《撒哈拉沙漠》里三毛和荷西被绑架，匆忙地合上书，接着是眼泪止不住地流。从此我再也没敢读三毛，可心还是向往漂泊者的远方。「每想你一次，天上飘落一粒沙，从此形成了撒哈拉。」从这一句，我开始向往与不同文化的人相处，开始想象并爱上车、马、书信都慢的时代，也开始好奇海峡另一边的生活。后来慢慢接触琼瑶、张晓风、白先勇、邱妙津…留学的时候喜欢上杨导的电影。为了好好看电影，在一个人的小窝里“斥巨资”买了一个显示器。后来，经常是从缺德舅买了奶酪和不好喝的啤酒，在傍晚打开昏黄的台灯，拉起窗帘，城市的蓝色照在房间里。我窝在床上盯着屏幕里的角色，一遍又一遍，这样度过两个多小时，再花更多的时间写一篇影评，直到心被电影里的故事填满。</p><p>23岁，我因为杨德昌去了台北。在那几天，拿着友人发来的攻略，一个人吃遍了好几个夜市。抵达桃园机场乘捷运穿过绿色丛林，台湾湿度很高，清晨云气氤氲。独自在台北的几天里，我住在信义区一个安静的小巷旅馆，除了游客聚集地，还抽空去了花莲，冒雨爬了象山，还去了艋舺龙山寺拜拜。现在回想起来，我对台北景色没有过多的印象，它和我去过的南方城市十分相似，我很不喜欢它基建上水汽留下的黑色痕迹。反倒是在台北故宫和花莲时被带小孩的家长们触动，在古老的字画面前，不止一个家长小声给孩子讲解着古物，我站在旁边跟着他们一起看，就像在蹭免费讲解。在花莲，一个人买了可乐和烤黑猪肉饭，旁边两桌坐了一个大家庭，有六七岁的小孩，也有年迈的老人，却安静得以让我现在还能记得潺潺水声。之后我还想去台南大吃特吃，再进到圆山饭店和牯岭街瞧一瞧。</p><hr><p>和出发时一样，我努力克制自己不要在父母面前落泪，总觉得在这个年纪把眼泪展示给长辈，是一种很扭捏不自然的事，我也滋长出了一种拧巴。机场的玻璃门外，我最先看到爸爸像雷达一样的脑袋，旁边是抱着好大一束向日葵的妈妈。妈妈一边擦眼泪一边抱着我，他俩都急着要和我合影，引来旁人注目和我的小尴尬。出了机场门，最先闻到的是熟悉的雾霾味，起初，我感到抗拒。</p><p>我回到了爱我的人身边，可是时间没有在我这里破例。</p><p>爷爷开始记不清事情了。就连我刚刚说过的他有时候也记不得，甚至偶尔还会把我认成姑姑。我才知道，在我离开家的这段时间里，为了让我安心念书，父母像小时候一样隐瞒了家里的许多事情。爷爷腔梗做了手术，奶奶膝盖做了手术，姥爷摔伤了腰…我这自以为轻松的人生，一直有人替我负重前行。而这些都是我回来后才慢慢发现的，他们到现在都没有主动讲给我。可是无论是年龄还是能力，我都已经是个十足的大人了，我真希望他们能放手让我去做一些事。真的。</p><p>从小到大，每一次离开爷爷奶奶家，爷爷总要送我回家。这几年我不想让他跑来跑去，就总是走的时候，说我是骑车来的，让爷爷不要送了。爷爷就每次都说「到家了记得来个电话。」但我经常会忘记，每次都是到了家突然接到爷爷的电话，问我到了没有。是的，也许很多事情他都不记得了，这件事却从没忘过。我是孙子辈最大的，也是爷爷最爱的一个。从小在爷爷奶奶家长大，学会了玩单杠，打羽毛球，骑车，滑板，轮滑，全部都是爷爷教我的。爷爷喜欢吃甜，很早就得了糖尿病，现在每天都要打胰岛素、吃治疗心脏病的药，一日三餐，都是奶奶在照顾。</p><p>前几天做梦了，梦到爷爷给我发了邮件（那几天我每天都在check emailbox），里面一段段地写到他觉得自己的一生如何。我惊醒，看到手机屏幕显示了三个爷爷打来的未接电话，赶紧打了过去，没有人接。边打边下床光脚去爸妈那屋，看到他们都在睡觉，我心放下来一半。只是没有人接，换微信电话，还是没有人接。给奶奶打了电话，终于是接了，奶奶语气也正常，我才放心了。</p><p>翻了翻去年的手写日记，七月里有一篇：一周前是姥爷住院体检的日子，那天是周一，我从医院回家后又困又累，晚上九点不到就睡着，梦里感到身体火烧火燎，凌晨三点又热醒了。打开床头灯摸了体温计，又在外热内冷的煎熬下，睡到早上七点。在低烧的这几天，我没能去医院，感到愧疚。好在今天大部分检查结果已经出来，姥爷的尿蛋白指数相较之前有所降低，是很好的好事。只是高血压和轻度冠心病仍是问题。后来日子还算平稳地来到新年，两只猫宝也来到了四岁和五岁。</p><p>父母和爷爷奶奶姥姥姥爷的笑脸，在一起吃的每一顿饭，是我最大的幸福。<br>春天来了，我衷心地希望所有人都可以好好的。一定要看看我结婚时幸福的样子，抱抱我的小baby呐：D</p><p>2025.2.28</p><p>西安家中</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;春天好，好久不见。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="本子" scheme="http://marmeow.com/categories/%E6%9C%AC%E5%AD%90/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>巴西，一个勇敢的出口</title>
    <link href="http://marmeow.com/2024/04/17/%E5%8D%97%E7%BE%8E%EF%BD%9C%E4%B8%80%E4%B8%AA%E5%8B%87%E6%95%A2%E7%9A%84%E5%87%BA%E5%8F%A3/"/>
    <id>http://marmeow.com/2024/04/17/南美｜一个勇敢的出口/</id>
    <published>2024-04-16T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2025-02-28T15:35:30.841Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>会勇敢地找一个出口。</p><span id="more"></span><p><strong>陌生的 熟悉的</strong></p><p>现在是美东8:41am，在35000ft的高空上。距离抵达圣保罗还有四十分钟。</p><p>Oiapoque上空看到浅黄色闪电，机翼有规律的上下调整，我看到日出下的月落，橙色的月亮好圆，好大，好漂亮。蓝色绿色橙色红色深蓝色—是今天的日出。而月亮，在机翼的再一次起伏里消失不见。我正飞行在南美洲的上空，这是一个人的第四趟旅程。</p><p>坐上纽约飞往华盛顿的飞机后，冷气吹得人突然没了精神，我戴上冲锋衣上的帽子昏睡，醒来后看到窗外是一片橙色，才发现飞机仍停在地面。还没有完全醒来就听到机长广播：“飞机延误了一小时，现在准备滑行。”  在当天晚上九点半准时抵达华盛顿，因为转机时间只有一个多小时，物品拉着箱子马不停蹄从gate 28跑向gate5，听力也从英语区走向了葡语区，陌生的熟悉感立体环绕着我。人群中只有我一个亚洲人。</p><hr><p><strong>飞行</strong></p><p>这样背着重重的包独自在陌生的土地上探索已不是一次两次，过去我有太多的原地等待，那场分离给了我很多独自上路的勇气，好像现在所做的都是在弥补那些错过的属于自己的时光，想要的一切都不会等来。</p><p>坐在我旁边的是一位来自巴西的女士，我实在想不到能用什么词语来称呼她，她的岁数大概可以做我的奶奶，但是她精力充沛到我又怀疑我的猜测有差。我和她说我还在练习葡语，她就尽量不使用英语，语速也十分照顾我。她开始主动讲述自己的旅程，先去了佛罗里达，又从那里去了华盛顿参加传教活动，滔滔不绝地讲了大概十分钟这一路参加的活动，遇到的朋友。我感慨那些学过的知识在我的生命里好像河流上的水纹，淡淡流过不留下一点痕迹。我有时尴尬地笑，正如我尴尬的年龄一样。</p><p>机舱灯亮起，来了餐食，是普通的蔬菜饭和鸡肉饭。</p><p>用餐结束后，机舱再次变暗。在酒的作用下身体慢慢变热，脑袋发晕。</p><p>「何处可以找到阿特曼呢，他住在哪里，他那永恒的心在何处搏动，在最内在的最不可摧毁的自我中，还可能存在其他什么，是每个人都具备的吗？但是在何处可以找到这个自我，这个最内在，最后的自我呢？」</p><p>把颈枕靠在腰后，以一种不知道何种的姿势睡去——腰窝得好难受。黑暗中醒来，屏幕上写着三点四十，纽约应该是两点四十。不错，今年已经不知道是第几次在这个时间醒来了。又随便点开一部电影，半睡半醒间什么也没看进去。</p><p>月亮一点点下沉，八月一日圣保罗上午9:30终于抵达GRU机场。国内SIM卡不知道为什么接受不到信息也没法开通数据漫游，取完行李后就地而坐，蹭机场的wifi搞定。</p><hr><p>在机场叫车一直是我的阴影。</p><p>从行李到saída中间有一个很大的免税mall，被香水味迷的晕头转向，终于走出了出口，在门口换了一百刀的reals，叫了uber。在加州的时候因为地图不显示第几层，两次定位错误，被司机打电话大骂一通。出了机场我再一次站错了位置，在地图上看到司机绕了两圈才找到我，他却丝毫没有怨言，甚至热情和我聊天。</p><p>「这里可以洗手，这个是糖你想吃的话fica à vondade.」</p><p>这辆车没有防晒膜，我拿外套盖住胳膊。司机误以为我冷，两次询问我要不要关掉空调。</p><p>司机和我聊了卢拉，巴西贪污，他家小孩多大，在读什么专业。高速公路的两边都是各种涂鸦，我不自觉的把手机放到衣服下面，据说圣保罗的怪人会把窗户敲开拿枪逼着你交出手机。</p><p>车窗外飞驰而过的还有motoboy。即使是在高速上，车子也是时走时停</p><p>「圣保罗的汽车太多了」司机抱怨说，</p><p>「可是现在明明是周二上午，为什么工作日还会堵车」</p><p>「这就是圣保罗」司机叹气。</p><p>摩托车和汽车行驶在同一个pool里。</p><p>「这是我第一次来到巴西」在停留原地过久后，我无聊地说道。</p><p>「第一次？」他一边回头表示震惊，右手从档位上拿下来在放钥匙的地方掏了掏，把手伸过来。古铜色的手张开，里面是几个硬币，还有较白的手掌。</p><p>「欢迎你来到巴西！这些当作是纪念礼物送给你。」</p><p>「哇！谢谢！」我一个一个辨认起来，然后放到背包最外面的口袋。</p><p>车子慢慢行驶到一片小餐馆，这才终于有了人气。</p><p>「brooklin是我很喜欢的区域」</p><p>「这里很安全吗？」</p><p>「可以说是的，只不过有一点点危险」</p><hr><p><strong>重逢</strong></p><p>下车后给大学室友nana发了信息，她正在电梯上。我们在巴西的交集只有一天，第二天的现在她就要坐上回国的飞机。</p><p>双层门打开的那一瞬间好神奇，只是一年没见，她头发长长了好多，快到腰间，个子还是没我高，进了第一道安全门就迫不及待拥抱蹦跳。</p><p>「好神奇啊救命，终于见到了！」</p><p>nana在国企的巴西分部上班。公司分配的房子，和其他人共住。还在uber上的时候nana就发消息问我中午想吃什么，我说好累，我们就不要出去吃了。她就进厨房拿出螺狮粉，辛拉面，火鸡面，鱼丸，煮了两大碗「方便」食品。</p><p>「有时候忙的甚至吃不上一碗方便面」她说.</p><p>「我都好久没吃过方便面了，好香好香。」</p><p>我们在一个寝室住了四年，却总是在各自的桌子上背对背吃饭，看着各自的综艺时不时扭头交流。在那个太阳照到餐桌上的中午，在地球的另一端，我们面对面吃完了一顿饭。</p><p>nana下午去上班，在她的卧室补了一觉。期间有打扫卫生的保姆看到我在屋子里，又轻轻关上了门。醒来后在她的洗手间洗漱，看到她给自己买了很多生活用品，她的洗漱区和大学时候很不一样了，不知为何产生了一种极大的欣慰—看到朋友在越过越好，发自内心的很高兴。</p><p>她回来后我们去carrefour的shopping mall吃饭，逛超市，给我买了一些生活物资。nana的签证2号就过期了，这也是我为什么这么早来到巴西的原因—和她匆匆见一面。回到她的住处，收拾收拾东西，就搬到我订的airbnb里（因为是studio户型，还有一个漂亮的阳台，可以更自在），我们打开两听original，切了一盘木瓜和一碗葡萄，南美最好的礼物—阳光和水果。披着两个毛巾毯坐在阳台上聊天。差不多两点多，我们就都在床上睡着了。第二天一觉睡到十一点多，起床后在桌子上看到一张小小的字条：</p><p> <img src="/10.jpg"></p><p>那晚我的确睡了一个特别好的觉。我去洗了澡，拿出昨天的牛角包在烤箱里复烤了五分钟，把电脑搬到了阳台。</p><p> <img src="/11.jpg"></p><hr><p><strong>Liberdade</strong></p><p>下午联系了在usp交换的中国学生，她来我家后我们一起去了eldorado shopping mall，吃了点巴西快餐。</p><p>很经典的巴西菜是这样的：一个白色盘子，上面放着牛肉或肌肉，炸薯条，米饭，木薯粉。虽然看起来很粗犷，但是味道却很清淡，不知道加了多少辣椒酱也无济于事。我们还尝试了下“公斤饭”。公斤饭，顾名思义是和称重有关。一层餐饮逛下来，提供公斤饭的餐馆内容大多相似：寿司，千层面，蔬菜沙拉，面包以及不知道怎么烧制的肉类。拿了些蔬菜和sushi，才不至于让那盘经典的巴西套餐吃的相当干巴。巴西的进口关税是很高的，晚上在Sephora买了一瓶卸妆油，大概是北美价格的1.5倍。</p><p>第二天去了Liberdade，这里是日本海外最大的日本社区，日本也是巴西最大的移民群体之一。来到Liberdade，街道两旁都是红色的牌坊，连红绿灯也变成牌坊标志。原以为会是像浅草寺那样的话的商业街道，其实真正“繁华”的只有两条路，并且随着越走越远而逐渐消残。我们从东西向的路走下去，路两旁是一家挨着一家的日本超市，和几家咖啡店，再就是卖手工艺品的小商贩们。这里甚至有一个Jardim de Japonês，看到好多人都在里面拍照我们也顺势进去。好吧，一个小小的池子，几条锦鲤，一些石块和竹子，就可以是一个Jardim了。</p><p> <img src="/14.jpg"></p><p>在一条满是日本餐馆的街上用Hot roll解决了午饭。我之前从来没吃过这样的寿司，三文鱼内馅，外面用面包糠包裹后简单炸制而成，上面挤了些美乃滋，吃起来并不清爽。</p><p> <img src="/13.jpg"></p><p>臭名昭著的圣保罗大教堂离Liberdade很近。来之前在网上看到许多关于主教堂的危险传说：流浪汉会抢东西，警察在旁边站着视而不见，会被流浪汉跟踪，广场上很多吸毒的人… 走在路上我不停的在脑海里过“遇到这样的人要怎么办，怎么保护自己”，虽然看了许多但毕竟没有实战经验，说不害怕是假的。走过一个街角，流浪汉明显开始增多，但他们基本都带着一只面相善良的狗，我的防备心开始降低。这些流浪汉和纽约的流浪汉不同，除了每个人都有狗，他们还都有着相似的铺盖，还有可能是因为我对SP实在是不熟悉也给他们的形象增加了一些可怕形容。从教堂的侧门进去，宏伟壮观带来的震撼已经不必多说，每个教堂都有好看的彩色玻璃，而这天下午，阳光透过彩色玻璃照在表面凹凸不平的石柱上显得异常好看。</p><p>之后的几天，都是一个人跑来跑去收集史料。其中一个下午，走过一条路两边都是流浪汉和小混混拐角看到一家小餐厅。进去吃了一碗台湾牛肉面，走出来打车大概被六个司机拒绝。这时候餐厅打烊我只能回到另一条街叫车，这时候手机莫名其妙断网，只能回到已经锁门的餐厅时，有一个怪人正朝我走来。牛肉店的日本店员看到我一直没打到车掉头回来和我说：「我会一直陪你打到车」不想耽误她回家，就一直抱着非常抱歉的态度在打开i人话匣，在上车前狠狠抱了抱她。我大概永远不会忘记这个在uber上眼泪大流特流的想起好多令我伤心人伤心事的夜晚，我感觉自己可以很坚强努力但是也不必总是这样。我在当下和过往的许多许多个瞬间是多么想回家，想爸妈，可我只是一个总会给自己撑伞的小女孩。</p><hr><p><strong>巴西导游</strong></p><p>那天是周四，有人在唱颂歌。 我们从正门出去，第一层楼梯上站着两个身着西装的保安，多级台阶下面是一辆警车和几个正在处理案件的警察，再往下就是主教堂的广场。这天广场尤其“干净”，然而向两旁的绿化带望去，全都是流浪汉。我们往广场走去时警车开走了，流浪汉们也开始蠢蠢欲动，火速拍了两张照片，我们就赶往中国超市买了点方便食品打车回家了。</p><p>昨天在那个危险的状况下没有玩得很好，这天在airbnb上找到了一个本地导游Danilo，二十五美金三小时不算贵。我们从Praça de Liberdade 出发，在广场上有一个巴西女人的雕像，她是巴西第一所Samba学校的校长，而这所学校距离Liberdade很近，因此她的雕像也在这里。</p><p>老城区也有淡粉色，淡蓝色，蓝绿色的建筑，有条街道让人梦回澳门。其实挺浪漫的，葡萄牙走到哪里都是留下相似的痕迹，就好像我们每一个人走到不同地方，其实都会留下相似的气息。</p><p>在住处，华人天主教堂图书室，台北驻圣保罗经济文化中心和圣保罗大学之间周旋了两周，坐上大巴前往campinas，那里相对安全，另一个朋友也在那边工作。</p><p> <img src="/3.jpg"> <img src="/12.jpg"></p><hr><p><strong>Campinas</strong></p><p>八月中，我主要任务依然是码字，在离开之前把论文发给了带我的教授，那应该是8月做过最符合infj的事了，每天都有很大的太阳，晒得早上洗的衣服香香的。我在朋友的公寓里每天都睡到自然醒。因为日照强烈，这边的窗户遮光都是双层，不像纽约的房间，每天很早就有阳光挤进来，了却梦境和困意。</p><p>「我觉得睡觉是人生最幸福的事情，我的床垫，枕头都软软的。」</p><p>周舟说完这句，喉咙就发出了熟睡的声音。她总是如此chill，大学的时候就是这样，做事不紧不慢的p人，却总能在ddl前完美完成所有任务。</p><p>在那几个太阳很大的午后，我们用酸奶和南美牛油果（比我的手还要大），放在保鲜袋里捏成浆糊状，再放到冰箱冷冻五至六小时，拿出来不算完全冻硬，但已经有了冰碴儿，倒到碗里在上面撒上一点可可糖和花生酥，拿勺子挖着吃。主食是Pão de Alho， 从冷藏层拿出来只需要在烤箱复烤四至五分钟，里面的黄油蒜茸夹心就会「滋滋」冒出来，要比法式蒜蓉面包好吃太多。</p><p>我原本以为自己的性格足够内向，也能够忍耐孤独。但事实证明我并非如此的性格，我需要独处的空间，但也需要很多热闹。我需要一个人，但也需要时常和朋友见面。和他们在一起，我好像那得了水的枝叶，舒展起来了。</p><p><strong>Rio de Janeiro</strong></p><p>等她结束了一周的工作，我们终于前往里约。</p><p>巴西的大巴通勤非常方便，除此之外就是飞机。原本一小时就可以飞到，但是临近的票价是在太高，我们颠ber颠地到了。</p><p>里约的大巴候车厅都和其他城市不一样，门口站满了奇怪的人，用令人不舒服的眼神盯着你。期间我们被一个人跟踪，不得已跑到了二楼。终于叫到了车，司机是个很高看着很憨厚的大叔。</p><p>开了不久就到ipanema，课本上的糖面包山( pão de açucar) 就在眼前，预约了一早上8:30的基督山当地旅行团，由于大巴车在高速上堵车（早上5点），导致我们迟到了十分钟。</p><p>就这样在里约呆了两个晚上，在ipanema praia度过惬意的最后一晚，最终买了一包糖炒坚果，坐上了回去的飞机。</p><p>回到纽约，又成了吃饭却不知如何拒绝20%起小费是又成为了情感咨询师是拎着一瓶冰牛背着在里约集市买的手织包穿着人字拖踢踢拉拉往回走的那个小女孩。</p><p>世界单纯又复杂，正在异常矛盾地可爱。下一次我又会怎样勇敢。</p><p> <img src="/8.jpg"><br> <img src="/5.jpg"><br> <img src="/6.jpg"><br> <img src="/7.jpg"></p><p>写于2023.8</p><p>编辑于2024.4 西安家中</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;会勇敢地找一个出口。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="Travel" scheme="http://marmeow.com/categories/Travel/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>纽约小窝</title>
    <link href="http://marmeow.com/2024/04/17/%E7%BA%BD%E7%BA%A6%E5%B0%8F%E7%AA%9D/"/>
    <id>http://marmeow.com/2024/04/17/纽约小窝/</id>
    <published>2024-04-16T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2025-01-17T14:20:57.048Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>小窝</p><span id="more"></span><p><strong>2022.8-9｜重建</strong></p><ul><li>倒时差&#x2F;记录点好吃d督促自己好好恰饭</li><li>新床垫到了，组装了床架，买来了书桌和灯，小小的房间正被我一点点丰富起来。</li><li>去MET「正在很多pp后面吃饭寿司，合影」，对面坐着披着披肩的山姆。</li><li>买了猫猫杯</li><li>最喜欢傍晚回家穿过小区的椭圆花园，看一个中年女人在石桌上铺着漂亮餐巾，上面摆着奶酪火腿还有酒，双指夹着一根烟，对面坐着她的朋友，脚下趴着两只狗。风起，皱纹和金发一起生动。</li><li>分手的决心北美上映</li><li>周六中午推着行李箱勇闯东村，去取了妈妈17号寄的快递 9&#x2F;26</li></ul><hr><p><strong>2022.10-11｜潮湿的不安</strong></p><ul><li>朋友和班上的同学陆续有了阳的症状，这几天经常早上起来通过唱歌来判断自己🐑了没有</li><li>有天走在路上突然感到一股释然，觉得踏进生锈的世界非常不易，夏天的风啊雨啊树啊，足够我爱整个四季了。但愿我们都不要倒于20岁那年射进自己心里的子弹。</li><li>Harry和Jane是我新认识的一对劳模couple，他们的小屋在NJ-明亮干净，温馨。周末邀请我们几个去家里吃饭，在顶楼聊最近读的第二性<strong>，</strong>用望远镜看自由女神像，拍下来像电影开头。</li><li>价值体系坍塌后的重建能产生把人撕裂的痛苦，同时也创造了一个理想与现实相互晕染的世界，分不清是明还是暗，就这么摸索走向前去。</li><li>老妈又寄来了包裹。箱子里有部分衣物，忘带的拍立得，粉蒸肉，腊牛肉，泡馍和甑糕，妈妈特意寄了四份，让我给朋友们分了分。塑料袋上写着「可分解」——是妈妈买的软软的塑料袋，拆开舍不得扔掉。家乡的小吃通过邮寄的方式去除了原本最突出的人间生长力，只剩「家的味道」。</li><li>梦到一键回国。我还和爷爷奶奶说我周一没课可以晚一天上飞机，然后准备休息睡觉，梦里的梦里想着起床后我要干嘛，醒来就是空空的，我的小房间好安静，窗外也寂静一片。</li><li>坐久就会腰疼脖子疼的年纪要和冬天一起来了。果不其然，坐久就腰开始疼了。</li><li>打完Pfizer+flu的12h：从42st 暴走回了14th，路上偶遇Langone Health 儿童门诊顶着车车的小狗狗。路过参观了一个东正教堂，装模作样点了蜡烛。去trader Joe‘s买了丢丢零食，预计周末会被迫躺平…晚上煮了韩式辣豆腐锅，放了超级多的蔬菜牛肉，补充营养🍲。大概和前几天没休息好有关比平常早点睡着了 2h后醒来一直无法入睡，把<strong>山茶花</strong>翻出来看完了（愈发想吃🥐和红豆🫘但还是忍住了）还不困，把壳子去掉后每天都带着小kindle走来走去于是屏幕有了裂缝…跟着我辛苦了。感觉不太舒服起来喝了很多水，2h后开始发冷 🌡️36.8，5:30 🌡️ 37.8。起床加了床厚被子，吃了一片散列通，喝了很多水。第二天好了很多。</li><li>这两天睡眠质量不好，醒了又睡不着，站起来，走到厨房去吃了一个肉松饼。对在国内不怎么爱吃的食物产生了兴趣这事一直难以理解，在国内疯狂爱西餐日料，也不吃速冻食品和热松饼，出了国却总想找一家地道的扯面配足量热乎乎的浇头，人真的好奇怪。</li><li>早饭决定煮酸汤水饺，外面湿漉漉的，好像下雨了</li><li>经四个月检验，近8年的痛经竟神奇地好了。</li><li>11.19｜7:45关机舱，安检完一路奔跑，7:44登机。</li><li>11.22｜正在格林菲斯排队，看木星，火星，土星。</li><li>11.25｜鸽子灯塔看银河，没有信号。</li><li>11.28｜人生就是无数个crossroads，哪能总是最优选，走好自己选的路就是了。</li></ul><hr><p><strong>2022.12-2023.1｜圣诞节的意义是</strong></p><ul><li><p>冒雨回家，banfy半夜烤生蚝，我们就站在烤箱旁边聊天。</p></li><li><p>和室友去超市想吃缺德舅的烤羊排，但是卖光了。（后来我就没有买到过）于是晚饭变成烤洋蓟和煎牛排。手滑，打了小猫杯。好想猫</p></li><li><p>爷爷和我三句经典问句：</p><ol><li>过的怎么样</li><li>吃了没</li><li>需要啥不需要</li></ol><p>我：「你们要多喝水多休息！」</p><p>我爷：「额水不离peī子」</p></li><li><p>新买的铸铁锅到了！拆箱子的一天。煮了红豆米粥</p></li><li><p>我：「要是下点❄️就好了」，话音刚落，十字路口就下起雪了！「一些呼雨唤雪」</p></li><li><p>看了Wolfgang Tillmans</p></li><li><p>拿着行李的人坐到34街就下车了，我要再坐几站。</p></li><li><p>[淚] Lexington那家 panda express的老板居然是一起吃饭的漂亮姐姐</p></li><li><p>12.31-1.1｜ 「新年快乐」三个人躺在Hell’s kitchen床上</p></li><li><p>风&amp;地铁，好含蓄的爱喔</p></li><li><p>📖｜曼桢把戒指重新戴在手上，也许她会感激那天世均从毛衣上扯下线头为她缠在戒指上，就是这一个小小的举动却让曼桢心里云消雾散。两个人如果爱的足够深也许没什么事会将他们拆散，即便真有什么大事也千方百计的为对方找借口好让自己原谅他。合上电脑往窗外看去，山里折射的一爿屋顶，像花呢子上的星星点点，后来仔细朝下看，原来是海上泛起的朵朵浪花。</p></li><li><p>以“认知文化”为目的而不是旅游的态度出行，精神上好充实好惊喜好快乐。还有无数个角落想去探索，还有许多空白需要填满，真希望可以一直这样边走边学习。</p></li><li><p>不喜欢人造的东西，只有走向山看向海的时候才知道幸福在对面。天然的偏见可太多了。</p></li><li><p>梦｜惊醒，头上后背都湿透了。<br>灯是关着的，窗帘是拉开的，天是黑的，窗户紧闭着的。池子里传来流水声。</p></li></ul><p>打开窗户，喧嚣街道成了世界主角。摸了外套朝外走去，走到很深的小巷，裹紧衣服还是起了一身鸡皮疙瘩。双手，双脚，双耳，意识，逐渐解冻，被空气严实包裹。就这样随着习惯走，走到故地，却实在没意思，于是掉头返回。身后响起自行车铃，面前是亮着的三楼教室，旁边走过两个拿着煎饼果子的人，梧桐拍在头上，风又起。掉头重返那张椅子，声音被夜晚的温度沉降到了池子和旁人的低喃里，开始注意到今天的衣服也用消毒液泡过了，兜里还有包没用完的面巾纸。星星闪呀闪，我刚要开口夸它你好漂亮，星星倒说我就快要不见了。自顾自说了几句，我开始怪月亮不说话。可面对月亮我连抬起手的力气都没有。我就这样坐着，接受月亮的错误，等它藏起来，我也就走了。（我在整理的时候已经忘了当时是怎么写的这段文字，不知道是梦还是真实发生）</p><ul><li>图画是人类留下对世界的未知，看着壁画会有这样的感叹。</li><li>棒球赛｜感觉此刻身在拉美小说，中国人的气质在热闹的环境下显得非常不和谐，总有种诙谐的异样。棒球赛观众台卖东西全靠眼神接触。站在旁观者的角度审视沉默与思考，能够很轻松地换位，从一本小说跳到另一本，文字变得立体，去产生对世界的疑问。</li><li>来到海边，感觉脑袋里的日记本都变得潮呼呼的</li><li>1.21｜人们在飞驰的地铁里相拥，我拎了两瓶酒回到纽约的家。</li><li>🐰｜兔兔年咯，大厨朋友做了一大桌菜，勤劳制腹！又是半夜从NJ回家，刚从DR回来，对纽约的温度还没有个准数。朋友们看见我哆嗦，就把我当面包里的生菜环抱起来。</li></ul><hr><p><strong>2023.1-2｜我也是，认真生活的人类</strong></p><ul><li><p>买了toaster后的生活幸福度蹭蹭上涨，喜欢脆脆的面包，还有面包刀切开的瞬间。</p></li><li><p>2.3｜今天立春 -12度，哪都去不了。前天特别想吃我爹做的炸酱面 然后自己做了，好难吃。今早煮汤圆做早饭，白水煮成了黑芝麻粥，最后汤圆也没熟。叹息，遁入一种「致我这无用的青春」之感。</p></li><li><p>有时候觉得心情好像刚烤好的面包，热热的脆脆的，暖和了周边空气。过会儿再被冷风吹散，水汽填满每个沾了黄油的组织纤维，潮乎乎的。用超市买的面团烤了可颂，黄油可颂和抹茶红豆，它们天生就该一起出现。</p></li><li><p>好诶，熬夜写完了final project的初稿。睡到中午才起床，去跑了3.2miles，回来吃了前两天炒的辣牛肉丝和佛卡夏，颇有点低配版腊汁肉夹馍的味道，喝的是小米稀饭。马小跳得出妈妈能把半成品加工成为世界上最美味的食物，想来不知道为什么就是不怎么喜欢按照食谱去做，感觉那样做出来并没有成就感，每次按照食谱做出来的食物就像是作者穿过书本握着我的手教我做每一步。听闻ohio实验室发生爆炸，好多地方开始囤矿泉水了。</p></li><li><p>2.14｜「乱糟糟的时代里还有人拿着花束四处奔走。」昨天是来纽约之后第一个因为开心而“睡得晚”的一天。前天从cvs买了melatonin回来，甚至还没有拆封，去年吃过一次，做了噩梦，于是就再也不吃了。今天是Valentine’s Day耶，昨晚去买了一盆奶白色月季花。站在花店门口不知道该挑哪一束的“纠结”男人们，一位女郎喷了香水拎着fancy的小包，穿着黑色外套，露着双腿从我旁边走去，高跟鞋的声音铿锵有力。狗狗的脖子上也佩戴者粉色小领巾，帝国大厦今天变成了好看的粉色，隔几秒就要模拟心跳跳动一下。washionton 公园的路灯下不时穿过一对情侣，好喜欢认真生活的人类。我也是这样的人类，我坐校车回家。</p></li><li><p>有时候我会感觉肚子饱饱，心里空空。</p></li><li><p>我不喜欢所有的「用力过猛」，只是想到就想逃的程度，轻轻然就好</p></li><li><p>我害怕一种社交，是那种对我不断的询问，对我的“想要一探究竟”，步步紧逼，窥视和拧巴的交流。我讨厌且想要逃离所有的用力过猛，讨厌解释，厌恶极了争吵。好在我好久都没有这样过了，还是说我已经掌握了逃避的方法？总之，恭喜我吧。</p><p>今天去吃了一家1999年就开始经营的台湾小吃店。老板和大厨都来自台湾，和台湾武昌路哪家店同名。我点了雪菜炒面：里面有豆芽，青豆，雪菜，还有肥瘦相间的肉条，味道清淡，但是可以加很多辣椒!文火慢炖的排骨汤：味很足啊！肉也很多，冷冷天喝上一碗好满足der。芋圆好大一杯，而且可以吃到里面的芋头，下面是四分之三杯的勺香草，不是用粉冲的那种，滑滑的好好吃。盐酥鸡裹着薄薄的一层粉衣，吃起来非常酥脆，也不油腻。</p></li><li><p>「学着对困境中人平静一点温柔一点」</p></li><li><p>我有个能力就是能闻出来谁快要感冒了！昨天下雪了！好大的雪。一开始我：oooo好大的雪好开心！出了地铁对着一大道抱怨道：怎么这么大的雪啊喂，摘掉眼镜过马路。</p></li></ul><hr><p><strong>2023.3-4｜小厨神</strong></p><ul><li><p>3.4｜今天做了番茄牛腩！不要太好吃，就是开罐头的过程不是太顺利。昨天买到了抹茶酱，晚上睡觉甚至都不踏实「快点到明天早上呀，抹在脆脆热热的面包上吃」</p></li><li><p>3.12｜<strong>Boston</strong></p><p>在大巴车上看悬疑小说</p><p>在树顶小屋过的舒适周末🛖鸟鸟叫我起床</p><p>还有温温热热的龙虾卷</p></li><li><p>3.23｜会爱是能力，被爱是幸运。谢谢你们一直记得我，谢谢你们爱我。</p></li><li><p>对不可解释的现象加以艺术修饰，让它看起来魔幻又精致，然而有那么个角色轻巧地戳破真理，偶而让人觉得浪漫不值一提。啊……真是「细雨湿流光」。</p></li><li><p>4.1｜<strong>Washinton</strong></p><p>花花好温柔，碰到花花的我也融化了</p></li><li><p>纽约的冬季漫长，终于等到升温时候。把床挪到窗边，洗发水也换成薄荷味。</p></li><li><p>4.8｜给郭哥过了生日，Hell’s kitchen 晚上玩FIFA和美少女养成日记，12点坐铁回到家。</p></li><li><p>好爱爸爸妈妈，好想家。</p><p>被室友投喂了蛋糕，两个人半夜对着「自由抹面」蛋糕狂笑</p><p>「这个蛋糕叫什么名字」</p><p>「就叫自由蛋糕吧！」</p></li><li><p>4.15｜<strong>Brooklyn botanic garden</strong></p><p>幸运抽上了学校的lottery，很漂亮的日式园子，一个老奶奶给我们介绍了一圈，大家就躺在草地上。</p><p>「快给我好好晒晒，去去冬天的毒！」</p></li><li><p>今天在家，做作业，做排骨。冷水下锅焯水，加葱姜八角和几颗花椒，水开后煮5分钟，洗净沥干。生姜切片、大蒜一个。煮饭：清水淘洗，水抹过大米1cm，滴1滴香油。热锅热油开始炒糖色，加排骨翻炒出焦褐边缘后，倒入大料水，倒入开水，水开后加适量老抽，大火烧开后炖40分钟，之后开始收汁。还放了一些老豆腐和一个白煮蛋。</p><p>站在锅边就忍不住了，「好好吃哦！」</p></li><li><p>某个考完试的周一｜Sao Mai 已经成了纽约小窝的食堂，和朋友吃了不下七次。老师让我们把书包放在桌上，山姆一笑说：「文艺复兴大练习。」</p></li><li><p>「我觉得23岁到26岁之间实在是太快了，快得我很焦虑。」</p></li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;小窝&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="本子" scheme="http://marmeow.com/categories/%E6%9C%AC%E5%AD%90/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>有时候风会带来一场火烧云</title>
    <link href="http://marmeow.com/2023/07/31/%E4%B8%89%E8%B4%B5%E6%83%85%E5%8F%B2/"/>
    <id>http://marmeow.com/2023/07/31/三贵情史/</id>
    <published>2023-07-30T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2025-01-17T14:20:57.030Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>7.29 一个人去看了三贵情史</p><span id="more"></span><p>中国人有自己的「迪士尼」了。</p><p>七月回纽约最开心的事莫过于参加纽约亚洲电影节！一个月前看到NYAFF就毫不犹豫地订了票：中国大陆，女导演，第一部电影，爱情。这四个关键词瞬间抓住了我的眼球，不过因为是首映，我们看到的不是最终的完整版。</p><p>先来说说整体的观影感：导演的选角眼光真好，演员的儿童版和成人版简直是等比例缩小，同时，避开选择有表演技巧的演员，很大程度保留了小孩子的天真，也是这部电影点半段让人不会觉得枯燥的主要原因。画面运镜，都非常fairytale。与其说是一部电影，它更像是一部后期加工过的话剧。当然，配乐也很优美。</p><p>电影的主题是关于真爱的探讨。我和赌场里的其他神一样摇头叹息避之不及，影片最后的BE美学也呼应了导演对于真爱的「不定义」电影里的故事是真爱吗？连导演自己都说不知道。今天登陆豆瓣，不愧是观影人天堂，很快就有了新一批影评。</p><p><img src="/1.jpg"></p><p>导演Q&amp;A也很搞笑：</p><p>聊到选角，王三贵在她的预期里面应该是一个沉默寡言的人，但是胡先煦从一见面就一直在说话，她一开始觉得可能并不是很合适，但是后来发现胡先煦的鼻子圆圆的，其实很适合这个角色，饰演王三贵的小演员甚至是开机前一天才找到的。</p><p>主持人：这部电影为什么是围绕着一个男性为中心发生的？</p><p>Liu：因为我在创作这个故事的时候就是饱受失眠困扰，我那时候就幻想自己是一个公主，然后有一个王子，这个王子可以一吻我我就睡着。</p><p>主持人：观众们是不是在笑，这也是你预料之内会发生的事吗？</p><p>Liu: 其实不是，我的朋友们都说我的笑点很冷，我没有想到大家都能get到我的笑点，感谢纽约。（你知道这世界上最没力的花是什么吗？-茉莉花）</p><p>导演本人也很有个性！从面前走过的时候盯着出神了0-0</p><p><strong>友提：以下内容含影评。</strong></p><p><img src="/2.jpg"></p><hr><p>故事开始发生在天上的天国赌场，有唱歌的，喝酒的，独自弹琴的。一个白衣女孩从电闪雷鸣的云里推门而入，说她想要打赌。</p><p>“你想赌什么？”</p><p>“赌真爱，我赌它存在。”</p><p>吵闹的酒馆突然安静。</p><p>赌注是火烧云，在场的人摇了摇头都开始继续做手头的事情，最终，弹琴的男子接受了这个赌约。</p><p>天上的神通过一个复古的电视可以看到人间发生的一切，他们给一个刚刚出生的男婴王三贵施予了诅咒：凡是他亲吻过的人会立刻熟睡，除非遇见真爱。</p><p>王三贵从小没爸没妈，跟着以给他人理发为生的奶奶一起生活。故事的转折发生在她遇见了和他一般大的Tingting，两人都没有妈妈没有其他朋友，于是经常在湖边的石头台子上坐着聊天，约定长大以后在白石城（White Stone）相见。直到有一天王三贵忍不住吻了婷婷，不出意外，婷婷立即昏睡过去，掉到了湖里。婷婷苏醒后，当着汪三贵的面告诉父母是王三贵推她入水。王三贵哭着说：婷婷，我没有推你，我怎么可能推你呢。后来，王三贵的诅咒传遍了村子，人们都避免和他们家有交集。在那个寒冷的冬天，奶奶不幸因病去世。王三贵带着自己的行李坐上了拉货的火车，熟睡中的他被烟花和美妙的歌声叫醒，他跳下了火车—来到了白石城。</p><p>下一幕，一晃过去多年，王三贵（胡先煦饰）成了白石城沉默寡言的理发师。一天收工回家后，他看到街上的路灯闪烁个不停，于是爬到路灯顶上拧紧了灯泡。这一爬，他就看到了隔壁楼上快要枯萎的一盆绿植，他又顺着管道爬到楼上给绿植浇水。可是爬上去才发现水瓶里所剩无几，这时候他看到屋子里熟睡女孩鱼鱼（周也饰）的床头柜上放着一杯水，蹑手蹑脚地走进去时，女孩正做着王子亲吻公主的梦，女孩醒了。情急之下三贵吻了她，女孩又进入熟睡。</p><p>这一亲原本不要紧，可是却让女孩记住了王三贵的模样。女孩有本童话故事书，书的最后一页被人撕掉，她想要知道故事的结局。种种巧合使得两人终于相遇，于是女孩开始了对王三贵的穷追不舍，尝试各种办法想要破解他的诅咒，每一次尝试，每一次女孩都昏睡过去。因为女孩并不是真的想要帮助三贵，她想要的是自己的王子。</p><p>在破解诅咒的途中，王三贵认识了失眠十二年的曾经当红女歌手—霞（姚晨饰）。在三贵的帮助下，霞不再失眠，并重返歌坛。”Sometimes regret is also a curse.” 霞的故事徐徐展开。</p><p>经过五岁那年的误会与别离，王三贵并没有放弃寻找婷婷。阴差阳错之间，他被带到了婷婷继母的烟花工厂，成为了一名被压迫的工人。工厂里关着有着各种各样“不同的人”，他们是现实生活里的残疾人，都被婷婷继母关在工厂里为她干活，不能踏出工厂门。在三贵的牢房里，有一个女人曾烫伤了食道，需要长期服用药物才可以说话，而这个药就是多年来靠外面和宿舍里的一根水管传送，他们一直不知道是谁。有一天，上面的人用镜子反射天上的光到管道里，三贵这才知道那是婷婷。他们用这样的方式约好在烟火大会那天帮助所有人出逃。成功让看守熟睡后，每个牢房里的人都成功通过婷婷给的绳子逃出工厂。而就在三贵和婷婷拉着快要断开的绳子逃跑时，两人情不自禁接吻，这一次，婷婷没有睡着。绳子还没有完全拉上去，继母赶到，向婷婷开了枪。</p><p>电影的最后一幕，平静的湖面上飘着一叶小舟，温暖的火烧云映在水面上，王三贵抱着失血过多的婷婷，两人流泪，接吻，流泪，接吻。弹钢琴的男人说，他接受这个赌注，是因为他知道，真爱存在。而这个男人就是霞的旧爱。而那本童话书的最后一页就在白衣女孩的手里：</p><p>公主与王子从此过生了幸福生活。</p><p>男人走出赌场，走向云间，电影结束，掌声欢呼声响起。</p><p>可能有人会说，这部电影没有把「真爱」是什么讲透，故事的发展也没有逻辑。可是在我眼里电影也可以有对童话的观察与探讨，电影不一定要那么真实，不一定需要给人太多的思考。《三贵情史》就像一颗星，抓住我今晚的眼睛，让我知道这世界上还有关于「真爱」的探讨，这就足够。</p><p>和观影认识的女生告别，从L线下车，走到楼梯上仰头看到地铁站的天井里是温暖的火烧云。</p><p>「没有风，就不会带来云。」</p><p>Amazing film, amazing New York.</p><p><img src="/3.jpg"></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;7.29 一个人去看了三贵情史&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="Film" scheme="http://marmeow.com/categories/Film/"/>
    
    
      <category term="Film" scheme="http://marmeow.com/tags/Film/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Jul.2023</title>
    <link href="http://marmeow.com/2023/07/30/July/"/>
    <id>http://marmeow.com/2023/07/30/July/</id>
    <published>2023-07-29T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2025-01-17T14:20:56.864Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>回到纽约的这一个月</p><span id="more"></span><p>2023.7.25 下午三点四十，外面正闪电下大雨。刚刚洗完澡，头发可以慢慢风干，夏天真是好时节。给眼镜换了新架托，昨天打扫了房间，一切整齐干净，让人愉悦。远处的雷声，窗外的雨声风声，头顶的闪电，这些「恼人」的存在让我感到平静。</p><p>我也越来越喜欢纽约。虽然那个特别想家的秋天和冻到感觉不到鼻涕流出的暖冬曾让我觉得痛苦没有尽头。可是夏天来了，不用叠穿衣服的同时思考怎样不会臃肿，不用出门前把查看天气当成一个必做选项在热度的分子里我可以任由情绪与行为流淌，连肚子也呼吸自由。</p><p>七月，有几个昼夜颠倒，一些生理期的电子崩溃，一些对世界的新的好奇和下头。我用整个七月来正视每一丝情绪变化，用整个七月 work on myself 并找到一种吊诡的平衡：</p><p>我需要，但也可以不需要。有很好，没有也不赖。</p><p>刚刚借了一个充电器，现在在图书馆继续写。Wsq的草坪上躺着和昨天不同又相同的人，喷泉周围坐着一群形散神散的人，偶尔冒出几缕烟雾，太阳离开草坪的时候，也带走了草坪上的人。上周拿到巴西签证，签证照片是随便在ups的店里拍的，那是一个很旧的傻瓜机，甚至没有调光。店里拍照的小姑娘说：This is cute. 我不觉得cute，随便选了一张，不是很重要。纽约对于很多人来说是乱的，但我很少把帆布包的锁拉上，也没有遇到过恶性事件，那天办完护照却小心翼翼拉上了锁链。回到家翻看着上面的四张照片，总觉得自己越来越不像自己，有人说「我觉得最近自己长得越来越奇怪，大概是离开了原本的土壤」那瞬间我觉得自己大概是因为太久没回家而变得奇怪起来。</p><p>但那「吊诡的平衡」确实又让我开辟一片新生活的土壤，这是我有过最自由最自我的一个夏天，实在想不到过去哪一个夏天可以和这个夏天比肩。</p><p>5月中旬放假后不时一个人出去闲逛，穿梭在各种「只逛不买」的小店之间；想散步的时候就出门散步，七八点去逛超市，有时候扛个西瓜回来对半切开用勺子挖着吃；在East River Park长跑，感谢每一副油亮的古铜色躯体让我坚持跑好远；在西海岸见了可爱朋友；看了些书和电影，《请回答1988》是这个月的电子榨菜，依旧边看边哭，《露水红颜》是看过的电影里最像养成游戏的，《沉沦》是阅读速度最快的小说，黑塞是七月最爱的writer；在好几个深夜发出了一些电子咆哮，不再压抑内心深处的隐藏允许自己有这样或那样的情绪，对我来说更多是一种对“他者”和“本我”位置的重建。</p><p>七月，渐渐理解自己在某些不假思索拒绝世界的瞬间。那些和外界所谓的“错过”不是“一子错满盘皆落索”的错，而是我们命定只能相遇在那些个觥筹交错。每个选择的瞬间都更好地认识了自己，让人能更专注直白不遗余力地型塑想要与需要。让目光回到自己身上，对我来说是一种移情的逆向挑战。</p><p>下个月要去巴西。</p><p>前两天和妈咪打电话，说到在寸土寸金的纽约把房子空一个月好心疼。妈咪却说不要转租，不要给自己带来很多没必要的小的烦恼。我突然想到之前抱怨身为教师的他们把那么多的时间和注意力给其他学生却很少关注我的成长，如果当时多管管我的学习，或许我对于中学时代不会有那么多的遗憾。但就在那个晚上，我突然意识到关于爸妈让我做题，去补习班，家里因为我的学习而变得低气压的回忆，几乎为零。我却清楚地记得一个人在妈妈办公室的周三下午；某个下暴雨的晚上校门外的地面反射的全是车尾红灯，爸爸却能把车停到离校门最近的位置，车门关上后我们三人呆在一起的瞬间和窗外不规则的雨声车鸣；高三的某个周六爸爸给我请假带我去爬山，山上看到很多只小橘猫；高考分数出来的时候，看着自己毫无超水平发挥的分数而失落，爸妈却是开心的。他们从来都不对我的学业有什么要求，给了我没有压力的童年。甚至在供我来纽约念书后，也没有因为高昂的学费生活费就对我抱有比过去更高的期待，或是希望从我身上获得属于家长的回馈。之前去Costco买过一些叶黄素，吃过几次后对眼睛很有用，在电话里给妈妈说「我回国的时候给你们多带一些，还有衣服包包什么的，需要的话就给我说，我也可以寄回去，别怕麻烦。」可爸妈从来都不会给我提这样的需求，哪怕是付代购的价格让别人买，他们也凑个不会提出让女儿去帮忙买什么。「你是去学习，是去感受生活的，不要总想着怎样回报我们，你健康开心就是我们最希望的。」诚然，才发现作为女儿怎样帮他们做事都不是真正的回报，只有把自己过好才是父母最希望看到的。</p><p>最近在考虑毕业后的事，爸爸说：「你想做什么我们都支持你，但是如果遇到困难，不要勉强自己」；妈妈说：「事在人为，我女儿是那样有能量的孩子。」我想我一定是世界上最幸福的孩子，因为我有最好的爸爸妈妈。除此之外的痛苦呻吟，实在是自寻烦恼。</p><p>今晚回家收拾行李。希望八月，一切顺利。</p><p> <img src="/1.jpg"></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;回到纽约的这一个月&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="本子" scheme="http://marmeow.com/categories/%E6%9C%AC%E5%AD%90/"/>
    
    
      <category term="本子" scheme="http://marmeow.com/tags/%E6%9C%AC%E5%AD%90/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>给我，风的种子</title>
    <link href="http://marmeow.com/2023/07/24/%E9%A3%8E%E7%9A%84%E7%A7%8D%E5%AD%90/"/>
    <id>http://marmeow.com/2023/07/24/风的种子/</id>
    <published>2023-07-23T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2025-01-17T14:20:57.049Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>一个长岛周末，一些风的形状</p><span id="more"></span><p>上个月K阿姨就叫我去她家玩。K阿姨是爸爸的高中同学，爸妈结婚后也就成了爸妈的好朋友。去年和阿姨一家去上州hiking，不过是秋天的事了。</p><p>在Penn station坐Long island rail 大概四十分钟就到了Great Neck。打车去车站比火车票可要贵多了。因为早上起来磨磨蹭蹭地多睡了一小时，又洗了澡。眼看时间不够了，随便拿了一件睡衣，装了电脑和洗漱用品，一顿乱塞。如果刚洗完澡就进纽约地铁，喷再浓的香水都能被地铁里的空气稀释掉。随便进了一节车厢，火车慢悠悠的，几分钟就是一站，掠过房屋座座，湖里有只白色小鸟。</p><p>叔叔和Zoe在车站外面接我，我们吃了一顿舒服的午饭，我靠在床上打字，听着隔壁妹妹们的打闹，熟夏的午后太沉静，感觉这一日就要这样被挥霍掉了。下午去石头海滩，妹妹们脱了鞋子跑到海里大笑，我真羡慕这时候的她们没有过去只有未来。脱口而出「年轻真好啊」，阿姨和叔叔笑我「你也小着呢。」</p><hr><p>我突然想起小时候。那时候奶奶家在一个超级大院子里，每个楼门洞里都有我的好朋友。</p><p>夏天，奶奶会拿出家里的凳子和蒲扇，坐在我们家楼下的空地上和其他奶奶说着家长里短。我都听得懂，但那个时候却可以选择听不懂。这种能力在长大后就消失不见，我再也无法选择“真的听不懂”，而是最多做到”装作没听懂“，还是说为「成长的殇」。梧桐在夏天能盖满整个院子，甚至遮盖住路灯，和西工大的梧桐树无异。我一直无法理解自己有一些毫无根据的喜好，比如，讨厌夏夜，路灯和大风同时出现。</p><p>夏夜风起，有时正和朋友们玩「逮人」，不喜欢大喊大叫的我会突然提高嗓门跑到院子的另一侧，试图以此来告诉奶奶我还没玩够，不要急着叫我回家；有时候正趴在奶奶膝盖上听叶子沙沙的声音，听小虫子「啾啾」叫，看天上一闪一闪。大人们眼里这时候的我是安静的，殊不知我内心正狂躁地大喊着「不要现在回去」风一停，大人继续聊着就好像度过了一劫。倒不是家里有什么只是我很喜欢看见大人坐在一起笑着说话，看一晃一晃的蒲扇，在路灯下玩到满头大汗。</p><p>等到稍微大一点，对「夜里起风」的害怕转换为对大人突然沉默的担忧。跟着父母去各种「包间聚会」，大人的沉默也一种闹钟，一旦有了沉默，就总会有那么一个人突然说</p><p>「那行，咱撤吧！」</p><p>其他人好像提前拿到了脚本一样，非常迅速流畅地接了句</p><p>「走！不早了，你们明天还要上班」</p><p>或者突然看向角落里发呆的我说</p><p>「娃都困了」</p><p>拜托，你们大人总是拿我当借口。</p><p>从小就喜欢生闷气，倒不是因为真的有那么多气，而是这是我唯一的表达方式：朋友被家长带回家了，我难过，但是我怕哭出来会被觉得不坚强，于是我只能生气；被门夹了手，疼得哭出来了，但是怕妈妈说我不小心，就又直接进入到生气阶段；爸爸和叔叔要出差几天，我难过，但是我怕爸爸说我撒娇，所以只能生气。后来爸爸把我哄好了，问我想要什么都可以买给我。我说</p><p>「爸爸，我给你一个玻璃罐，你给我装一小朵云回来」，爸爸笑了，</p><p>「这个不行呀」</p><p>我就又开始生气地说「明明一打开窗户就能伸手够到！」</p><p>爸爸无奈地朝妈妈摇摇头。其实我是知道的，我们都抓不到云朵，可我只是不想让你走。</p><p>但只要看到我生气或者其他大人数落我，爷爷总是第一个弯腰站在我前面，一面和我说</p><p>「女孩子不能生气！爷爷给你说，不要生气」</p><p>又侧过身对大人说：</p><p>「你说她干啥！多大点事」</p><p>我那时候以为自己是有道理的，其实只是站在爷爷的软肋上，「胡作非为。」其实我不是真的生气，只是害怕让别人知道我想说：航航，你能不能不回家；爸爸，你能不能不出差；妈妈，我的手指真的很痛。我知道他们做不到这些，明明不会改变的事，说了有什么用呢，但是生生气总可以吧。</p><p>我离那样的日子已经很远了。现在的我正站在一个尴尬的年龄，有一点不能释怀的过去，有很多够不着的未来，忧愁在情绪里疯狂颤动，期许也时常蹦跳。感觉自己是这样年轻却又这样衰老。回程的路上妹妹们在后座上睡着，我强忍困意和叔叔阿姨聊天，不知不觉成为了这样的角色。虽然很多东西都是假的，但我需要雨天，一个潮湿的雨天连着一个潮湿的雨天，需要雨点一个一个「踏实」地打在我身上，让深沉的流动的情欲得到掷地有声的回应。没有落到海平面的日落也还算美。</p><p>我们坐在海边小餐馆，看着从康州到长岛的轮渡靠近岸边，</p><p>她们拽拽我的衣角问：</p><p>「姐姐，你有没有男朋友」</p><p>「你们很八卦诶」</p><p>「可是真的很想知道」</p><p>她俩半蹲着眨巴眼睛看着我。</p><p>回家后我倒头睡了两三个小时，醒来天已经全黑，和国内打电话。半夜一点又要睡去，却怎么都睡不着，最终通宵。今年我常常失眠，买来了褪黑素隔一天吃一片，已经没有了药性。周日下午去summer stage听wawa的露天演唱会：</p><p>「Don’t cry, don’t cry」「这是唱给所有的不被理解」</p><p>「你啊，你啊」「当初边写边哭」一万次心碎换一个完整的我</p><p>「爱是世界很远你很近」可你站在我旁边我却感觉是在两个宇宙</p><p>她穿着紫花连衣裙，一阵风吹过来，吹出腿的形状，A5AA的集体大合唱让人想永远留在这样的夏天。还是没睡够，我站在摇晃的人群里，像是游完是几个来回上岸，上气不接下气。真希望能种下风的种子。</p><p>And already, I was counting the days until summer was over.</p><p> <img src="/2.jpg"></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;一个长岛周末，一些风的形状&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="本子" scheme="http://marmeow.com/categories/%E6%9C%AC%E5%AD%90/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>如果电影都是过生活，那我们就过生活好了</title>
    <link href="http://marmeow.com/2023/07/19/%E5%A6%82%E6%9E%9C%E7%94%B5%E5%BD%B1%E9%83%BD%E6%98%AF%E8%BF%87%E7%94%9F%E6%B4%BB%EF%BC%8C%E9%82%A3%E6%88%91%E4%BB%AC%E5%B0%B1%E8%BF%87%E7%94%9F%E6%B4%BB%E5%B0%B1%E5%A5%BD%E4%BA%86/"/>
    <id>http://marmeow.com/2023/07/19/如果电影都是过生活，那我们就过生活就好了/</id>
    <published>2023-07-18T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2025-01-17T14:20:57.038Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>是的，我终于看了《一一》，在又一个醒着的凌晨。</p><span id="more"></span><p> <img src="/A1501297102.jpg"></p><p>杨德昌导演的电影一开始并不在我今年的Film List里，是看到了张震的剧照才从《牯岭街少年杀人事件》才入坑，开始了这场抚摸时间纹理的旅程。《一一》对我来说像是一张黑胶唱片，声音的颗粒随着时间在一点点发生着变化，听众在一旁站着，用耳朵找寻属于自己的那个音符。在看完了第一遍后，我开始不时地在某个时刻翻出这部电影。</p><p> <img src="/fx_0006.jpg"></p><p><strong>没有一朵云，没有一棵树，是不美丽的。</strong></p><p>一场婚礼开始，一场葬礼结束。</p><p>无数人生凝聚在这一百多分钟里，什么是对的，什么又是错的，只有回望的镜头知道。但哪怕回头看当时错得彻彻底底，我们也会认为那时就是对的。我们经历一样的四季，一样的百年，一样的结局，没有人能时刻清楚地知道自己要的幸福究竟是什么，没有谁会成为我们本身，这一生就是我们无数次的剥落。</p><p><strong>因为你看不到，所以我拍给你看</strong></p><p>这句话出现在片尾的情节里，却贯穿整部影片：前女友大闹前男友婚礼现场；闺蜜与&lt;胖子&gt;的三角恋；莉莉回家撞见母亲的丑事；NJ与二十多年前的初恋女友在日本约会；&lt;胖子&gt;在自杀事件中的无声自白。每一幕都让我觉得丑陋，吵闹，不堪入目。然而有趣的是嫌弃之余心里也默认了「这是生活，会真实发生的生活。」面对这样平常琐碎的片段，全片的镜头语言显得温柔冷静又克制。片尾洋洋的话：「因为你看不到，所以我拍给你看」，他相机里洗出来的照片是很多人的后脑勺，大人们拿着照片大笑他拍得乱七八糟。这让人想起和他一样大的年纪，那个我们说「哎呦，我的腰好痛」，却得到大人的「小孩子哪有腰」的年纪。他们以为我们还小什么都不懂，其实因为年纪小，我们对背后的故事反倒看得更清楚。下巴和眼神示意，走到一旁去的谈话。其实很多小孩都知道，只是大人以为他们不知道；也因为是这样的「小孩」，一些他们知道的，就连大人也不知道。</p><p><img src="/YiYi_11.jpg"></p><p><strong>爱恋是铅笔写下的日记</strong></p><p>「我这样说好了，你不在的时候，我有个机会去过了一段年轻时候的日子，本来以为我再活一次的话也许会有什么不一样，结果还是差不多，没什么不同。只是突然间觉得，再活一次的话，好像真的没那个必要。真的没那个必要。」</p><p>这是NJ从日本返回后与妻子坐在床上时说的一段话。在日本出差期间，他与初恋女友重逢，两人当初分手后都组建了家庭，很快有了小孩。中年的他们漫步在无人打扰的街头，在台阶石凳上哭泣大笑，那个漫长的下午与其说是一场久违又奇妙的重逢，更像是一种与过去的和解。如今他在做的，是当初那个自己不愿意做的工作，是那个父母和初恋女友都支持的工作，今天的他和那个年少义无反顾的他又有什么区别。也许是人到中年身不由己之事太多，也许是那误解和执着的等待消磨了冲动的爱意，在对方的祈求和好下，他最终选择了克制地拒绝。那个夜晚的拥抱和初恋的不告而别，像是一声绵远却无痕的叹息。关于我们的那几页，我手里拿着橡皮，却不知道怎样才能把字迹模糊的边缘处理干净。不要和我讲从头来过，我想不到会有什么不同。</p><p><img src="/m2.jpg"></p><p>回到了「奶奶的葬礼」上。洋洋拿着本子对着婆婆念到：</p><p>「婆婆，对不起，不是我不喜欢跟你讲话，只是我觉得我能跟你讲的你一定老早就知道了。不然，你就不会每次都叫我“听话”。就像他们都说你走了，你也没有告诉我你去了哪里，所以，我觉得，那一定是我们都知道的地方。婆婆，我不知道的事情太多了，所以，你知道我以后想做什么吗？我要去告诉别人他们不知道的事情，给别人看他们看不到的东西。我想，这样一定天天都很好玩。说不定，有一天，我会发现你到底去了哪里。到时候，我可不可以跟大家讲，找大家一起过来看你呢？婆婆，我好想你，尤其是我看到那个还没有名字的小表弟，就会想起，你常跟我说：你老了。我也很想跟他说，我也老了。」</p><p>这段话像是一篇跋，在时间轴上把这部影片交代完全；它更像是一场沙尘后的烟雨，携有形的故事沉淀在泥土里，留给我们的，是那看得见却摸不到的雾霭。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;是的，我终于看了《一一》，在又一个醒着的凌晨。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="Film" scheme="http://marmeow.com/categories/Film/"/>
    
    
      <category term="Film" scheme="http://marmeow.com/tags/Film/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>June.2023</title>
    <link href="http://marmeow.com/2023/07/06/June/"/>
    <id>http://marmeow.com/2023/07/06/June/</id>
    <published>2023-07-05T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2025-03-02T09:07:46.668Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>在飞机上。</p><span id="more"></span><p><strong>Jun.22 Mar is Ocean</strong></p><p>11:59am的飞机，7:00am起床洗漱吃早饭，又重新码了行李，8:30am出家门。地铁-小火车-airtrain，此刻在EWR候机中，早到了一个半小时呢！（叉会儿腰）</p><p>话说每次上飞机前都希望座位左右和后排不要坐看得懂中文的人，因为在飞行过程中会读些写些看懂了就觉得我在「发疯」的东西。这次左边恰好坐了一个中国老奶奶，所以我也就收敛许多。飞到平流层的时候从前面的椅子下拿出电脑，发现老奶奶在闭目休息。过会儿她把头扭过来和我讲：「你要是想去洗手间，就把我叫醒。」笑笑点头。</p><p>开口请求对我来说一直不是一件容易的事，从小时候上课时举手打报告给老师说要去洗手间时，就培养了在开口前做很长心理斗争的习惯。不过虽然进出比较麻烦，每次都倾向选在靠窗座位，只要在登机前就解决好一切需要麻烦他人起身的事：长途飞行就提前在候机室刷牙洗漱，短途就尽量不喝水，上了飞机就睡觉或看书看剧电脑包里装着充电线和一小瓶消毒酒精。穿着袜子穿洞洞鞋或拖鞋，长裤，包上挂一件冲锋衣。这次回来考虑购买护腰海绵…经济舱的座位对身体实在是一种折磨。而我不知不觉到了一个购买这类产品不会觉得突兀的年纪，今年开始感觉记忆力大不如以前，甚至开始主动购买鱼油和维他命D，开始做一些不知为何要延长生命的事，并计划回国就立马冲去按摩腰和颈椎。</p><p>飞机上读完《绿毛水怪》，开始边听播客边整理手机相册。旁边的老奶奶也拿出ipad开始看照片。我瞄到她相册里都是家人照片，还有一些画和字，没过一会儿她就打开麻将游戏，我看的津津有味^_^。</p><p>从东向西的飞行总是充满朝气，因为平白无故多了三个小时，身体每次在机场叫车都会定位错误，于是和第一辆车完美错过。后来坐电梯上到二楼的室外停车场才成功坐上。在Irvine的四天，我都住在watermarke 的airbnb。房东是一对母女，一楼，是安静安全的小区，对我来说怎么看来都是绝好的选择。放了东西短暂休息后就乘车出门。傍晚回家，在Target门口叫了一辆uber，还隔着十米呢，司机朝我喊：</p><p>「hi Mar, do you wanna change your name to Venus？」</p><p>好可爱的人类喔，心情一下子被点亮了。</p><hr><p><strong>June.23 Green Light</strong></p><p>昨天发现一片草坪，下定决心今天的午饭一定要去那里吃（这有什么可下定决心的）。下午打开电脑，键盘上有了一个小小的肉虫……应该就是趁我吃午饭的时候掉进来的。</p><p>今天和昨天相比有什么变化呢，没有。认识了一些新朋友，但还是一样的孤独寂寞惆怅迷茫，好比掉进了和昨天不同的漩涡。下午又走到草坪上， 一个蓝楹花砸在我身上，等我回头看去，地上已经有好多个蓝楹花—我已经不知道砸向我的究竟是哪一个了。在那一瞬间，找到那确定的一个蓝楹花对我来说还蛮重要的。总感觉下一秒就要被吞噬，但总能在一个个边缘将自己唤醒，也不知道是不是一件好事。</p><p>今天花了好久终于走到海边，穿过了海边的富人区来看日落。最终是爬到了一个很高的丘陵，才看到了大海。现在我的面前是好几丛芦苇，旁边有一棵独立的椰子树，再往远就是大自然用石头搭成的海岸线，一直往东就是inspiration point。在别墅区穿行的时候，心里不知道骂了导航多少回, 看到海的时候就把手机撇到包里。上上下下的终于走到海边，刚坐下才发现西边的海岸线被另一个小岛挡住了。</p><p>可我是来看日落的，我是来看绿光的。</p><p>海风又牵起一些回忆，这个信号这对我来说是极恐怖的，也让我突然明白我为什么做不到喜欢很多人。去见一个人路上听的歌，和那个人一起去的地方，吃的食物，共同喜欢过的景色，即使我现在健忘到忘记曾经听过的承诺，所有这些具象的却都不会消失。 臭臭的银杏果，挠蚊子包背上面的汁液沾到指甲上，海风里咸咸的味道，橘子和芒果干……所有这些回忆并没有随风消逝，反倒是跟着我一起长大了。</p><p>现在距离日落还有四十分钟。好冷，我不想等绿光了。我要回家。</p><hr><p><strong>一些讨论激烈的讨论</strong></p><p>朋友L开车四小时赶到Yosemite，这两天我们就在园区里玩。赤足在倒下的巨大树干上行走，在今年水量异常大的瀑布下洗脸，在河谷里的草原上拿望远镜看即将登顶的攀岩者。晚上在橙色小屋热了五六盒速食，边看边吃free solo，困到不行，去睡觉。在漫长又无聊的公路上我们又开始讨论权利，最终以一方刨根问底两方沉默不语结束。女性之间的惺惺相惜更多是一种不言自明，可我仍然觉得他的想法可以再进一步。</p><p>从园区出来后在Fresno吃了in-n-out后继续赶路，半夜十二点住进了漂亮airbnb。房间的装潢到洗发水的味道都很对胃口，这几天路上都很累，所以根本没有失眠概念，倒头就睡。早上前一天冰着的牛奶,去吃了一家Googlemap上写的中餐但实际是美国人开的韩餐馆，炒饭，吃着总觉得奇奇怪怪。后来开往红杉国家森林公园开的时候, 途径一大片沙漠样的农林,一路上都种的是果树和花，远处还有一个一半是绿洲,一般是沙漠的丘陵。我也不知道，到底是先看得越清楚越好，还是稀里糊涂得直接往前走更好。</p><p>回到LA去看了张爱玲westwood故居，门口挂着「空房出租」，外卖小哥正在按门铃，街的对面是一个卖拳套的商店。阳光满满从街道溜走，一切都安静存在着又都在时光的罅隙里消失着。晚上去吃了ktown牛尾锅，真感谢有这样热乎乎的食物，来补充人间的清冷和寂寞。</p><p>原本计划在LA的最后一天下午去观鲸，但在academy museum停留过久导致错过了当天的观鲸最后一班。不过吃到了美味的海鲜和虾饭；又计划去看一个完整的美丽日落，却在到了海边时被乌云笼罩，于是看了一场冷冷的落幕。我站在码头尽头看老头儿钓鱼，身后突然传来一声口哨，觉得好熟悉好熟悉。却最终也没回头。我不要再回头了。</p><p>一号早上朋友载我去机场，很快通过安检坐上Alaska航空，小飞机坐着真舒服耶。于是戴上帽子开始睡觉，着陆后旁边的大哥忍不住我睡觉时候头一直在左右摇晃。这一幕似曾相识，想起高二那年去铜川研学，我坐在前面左右摇晃着睡觉，下了大巴后好哥们跑来说：你的头像个拖把一样在甩，随后是他的狂笑。</p><p>后来坐小火车去Stanford找婷姐吃午饭，午饭中她突然问我的出生时间并开始算命。后来我俩在加州的毒太阳下暴走校园。傍晚学长载我到20分钟开外的地方吃了正宗的西安扯面和羊肉水盆，又去看了海。晚上因为堵车误机，却被jetblue的管理人员看到护照上写着中国陕西，激动地大讲boyfriend也是西安人blabla……</p><p>「Love has magic hh」<br>「Right!!!」</p><p>因此magically 获得了free rebook，爱真伟大(doge)</p><p>第二天早早来到机场，还纳闷为什么机场人这么少，整个安检口只有我一个人。结果学习一天后晚上来到gate 2，发现大屏幕目的地变成了boston…连忙又联系他们改签到san francisco当晚飞纽约的飞机，这跌宕起伏的后半程。</p><p>终于到家了，昏睡13h。</p><hr><p>在尔湾坐大巴去LA,在information导讯台问工作人员11号站牌要从哪里走,他问我背着这么大个包去哪里。「wowhh，be safe, ok？」</p><p>正午到LA Union Station，见到了半年多没见的朋友。去little Tokyo吃了鳗鱼饭，奶油可丽饼。</p><p>正当手里捧着可丽饼，朋友突然掉下眼泪，不敢提起的话题终于以一种崩溃的形式出现。</p><p>在出发之前我就已经做好了不继续旅行的计划，我希望自己能陪着ta就像那时候我也希望有人能陪着我一样。痛苦，流泪，无奈，接受，平复，流泪，再是轻一点的痛苦，平复，流泪，麻木那天晚上一个人从小巷走回家，躲在黑黢黢的天空下大哭，路灯昏黄闪烁。后来晕晕乎乎走出巷子口，再回头看这条小路：这是一条去爷爷奶奶家的路，是和爸妈去花卉市场的路，是从「旧家」搬到「新家」的一条路，是19岁生日那天前男友表白的路，而那天却只是一条让我更近走到医院的路。用钥匙打开家门，桌子上的栗子蛋糕和家人的拥抱终于让人失声大哭。我那时候才突然发现从小到大，不管父母多忙，生日那天从来没有缺过蛋糕，他们也从没有因为「工作繁忙」或忘记或缺席我的生日。那段时间我的世界已经不能再黑暗了，以至于在过了有那么一段时间后的现在，试图去理清楚那段时间线也成了一种二次伤害。</p><p>我从此讨厌栗子蛋糕。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;在飞机上。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="本子" scheme="http://marmeow.com/categories/%E6%9C%AC%E5%AD%90/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>约塞米蒂</title>
    <link href="http://marmeow.com/2023/07/06/Yosemite-0/"/>
    <id>http://marmeow.com/2023/07/06/Yosemite-0/</id>
    <published>2023-07-05T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2025-03-02T09:07:46.669Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>要是能做一棵树就好了！</p><span id="more"></span><p>Yosemite在印第安语里有「灰熊」的意思,也就是加州州旗上的灰熊。在网上也刷到不少遇到熊的视频，慌于没有经验。于是在出发之前在网上四处查了查遇到熊该怎么办云云……实际上只在往园外开的时候看到一只灵活过马路的小熊 -_-||</p><p>除此之外还有一些需要提前考虑的：</p><p>🛜 🚗｜进入园区的山路是是完全sos，一定要提前下载好离线地图；加好油；随时check官网路况提醒，如果有泥石流&#x2F;塌方好随时重新规划线路；预留足够时间，园区内外经常修路，给计划留些buffer。</p><p>⛰️<strong>Trail</strong>｜如果只是随便走走trial 完全可以穿溯溪凉鞋，也不用背很大的登山包。高强度登山人还是得提前准备好登山鞋，登山杖等等……这部分内容等我抽中了才有发言权 😅</p><p>🦟 <strong>Mosquito</strong>｜步行Trail的时候被蚊子攻击了，即使五天过去，蚊子胞还是红肿的。有被朋友种草Muhi「<em>无比滴</em>」，抹了后立马就不痒了诶！</p><p><strong>🌞 Sun protection</strong>｜加州的太阳实在是不敢小觑，在Irvine海边走走就晒红了。出发之前在target购入<em>Neutrogena</em>的「beach defense」防晒喷雾，没有晒伤哦。帽子和墨镜必不可少。</p><p>🥪 <strong>Foods</strong>｜出发前在Target买了一些速食和能量棒。Cashews, Cherries and Almond with Cocoa Drizzle Fruit and Nut Bars  - Good &amp; Gather 按头安利（bushi）图省事需要提前买好瓶装水，也可以带着超大桶矿泉水来园区fulfill。</p><p>🚲 <strong>Bike |</strong>  在路上就看到很多人给车尾&#x2F;车顶装了自行车架，去了才知道即使为了不堵车很早入园（10点之前），在里面也不一定能一直有合适的车位。所以最好把车固定停到一个位置后再骑车去每个 point 比较好。Lodge 和Curry Village有 bike rental，园区内也有2-hour-free bike（需要下载Yosemite Bike Sharing），当然肯定还是自己带自行车玩得比较开心。</p><p>🍔 <strong>Supplements</strong>｜Yosemite Store 基本可以满足hiking的所有需求，并且没有景区溢价。straberry&amp;cherries 新鲜且甜（会有人懂吗…在这里真的很难吃到不酸的草莓），冰牛奶也好喝！所以不用因为担心没有好吃的食物提前买太多速食。Store lodge还有一家小餐厅，主要卖一些汉堡三明治，味道不错的，一定要尝尝他们家的小牛奶！（但不要选 chocolate milk，添加剂受不了一点。）</p><p>📓 <strong>Souvenir</strong>｜Yosemite Store有卖一些纪念品，但是总体来说比较工业化，美感不足价格略高。Visitor Center 有一家纪念品店，除了卖一些冰箱贴，postcard，还有Yosemite照片集，画作。挑了一些照片和一次性胶卷相机；还可以买一个本National Park Passport，里面有美国所有的国家公园介绍和用来记录的空白格，拿去visitor center盖戳！还买了一张邮票（手账人狂喜）</p><p>🏷️｜运气好可以看到熊，鹿，旱獭，臭鼬，山猫，狐狸和猫头鹰。我们只看到一只灵活的胖熊，在airbnb外吃草的鹿。对啦，不要把食物留在车里和餐桌上，真的会有熊过来哦。</p><hr><p>这次总共在优胜美地呆了不足三天，因为是临时决定出行，没能定到园区里的住宿，最终选择住在稍微有点远（车程45-1h）的园区外面，从los angeles 开到住宿地约4个小时，到的时候已经是深夜。这个小区域有三个房子：蓝色，橙色，红色，我们住在橙门小屋。一开始差点走进红色小屋，朋友开玩笑说万一真进去就是shooting事件了。屋子里有wifi，电视，沙发，壁炉，大餐桌，2 king-size bedrooms，热水，厨房用品齐全，没有洗浴用品，房间干净安静，可住4人。地板上嘎吱嘎吱的声音提醒人这是间老房子。最喜欢坐在餐桌上吃饭打字，旁边就是小阳台。</p><p><em>Airbnb： <strong><a href="https://www.airbnb.cn/rooms/690851747365420273?check_in=2023-06-25&check_out=2023-06-27&guests=1&adults=3&s=67&unique_share_id=dd3a60bb-0f9b-44c3-8e4d-64f71f632ab9&source_impression_id=p3_1688331054_XRZMmHIZdg9XWdhG&translate_ugc=false">Sky Ranch Cottages - Orange Door</a></strong></em> </p><ul><li><strong>入园时购买National Park Annual Pass比较省事</strong></li></ul><p>《优胜美地60年》里写道：「<em>他们数月不交一分钱，算准时间卷起铺盖和公园警察捉迷藏，在帐篷口随地大小便，偷营地其他游客的培根嫁祸给黑熊，在餐厅角落里狼吞虎咽客人吃剩的早饭，怀抱一天只花一美元的生活哲学穷开心。</em>」在meadow看到两个人拿望远镜对着远处的El Capitan，便猜想上面有人在攀岩。然而肉眼根本找不到移动的小点，前去打扰人家，用望远镜才看到。电影<a href="https://films.nationalgeographic.com/free-solo">Free Solo</a>就拍摄于此。</p><p><img src="/2023%20Yosemite%20Sequoia%20National%20Park%20LA%20walk%20b0006cc9e9634f09bcbae36e86f18241/Untitled.png" alt="1950-1970 Yosemite"></p><p><img src="/2023%20Yosemite%20Sequoia%20National%20Park%20LA%20walk%20b0006cc9e9634f09bcbae36e86f18241/Untitled%201.png" alt="Free Solo 纪录片宣传照"></p><blockquote><p>尽管第四营地的成员们很惹人讨厌，但正是在这段无忧无虑地日子里，他们构建了现代<a href="https://www.zhihu.com/search?q=%E6%94%80%E5%B2%A9%E8%BF%90%E5%8A%A8&search_source=Entity&hybrid_search_source=Entity&hybrid_search_extra=%7B%22sourceType%22:%22answer%22,%22sourceId%22:444835165%7D">攀岩运动</a>的根基与理念——建立公认的Y.D.S攀岩难度体系；研发腰式保护技术、<a href="https://www.zhihu.com/search?q=%E5%8A%A8%E6%80%81%E4%BF%9D%E6%8A%A4%E6%8A%80%E6%9C%AF&search_source=Entity&hybrid_search_source=Entity&hybrid_search_extra=%7B%22sourceType%22:%22answer%22,%22sourceId%22:444835165%7D">动态保护技术</a>；自制硬式岩锥与尼龙绳；开创反对使用膨胀螺钉破坏岩壁的“清洁攀登（Clean Climbing）理念。1964年，年轻的Yvon Chouinard在第四营地做起了生意，出售自制岩塞。正是在这里，他创立了Black Diamond的前身，并在随后开创了全球户外品牌Patagonia。图@Tom Frost如今，第四营地一直保持着先来先住、不能预约的传统。每日天刚亮营地口就有人排队等候空位，四季不绝。共享是Camp 4的特色，每片区域可容纳六顶帐篷，每顶至多六人。图@Harry Kikstra</p><p><img src="https://picx.zhimg.com/80/v2-ea97cee362c1933b2049d7e94ea56ab8_1440w.webp?source=1940ef5c" alt="第四营地"></p></blockquote><pre><code> 以上引用文字及图片来自@大树(https://www.mafengwo.cn/u/36232998.html)    园区内有南向/北向单行道，提前规划好线路，不至于因为错过景点而走很多弯路。</code></pre><ul><li><p><strong>Tunnel view</strong></p><p>  从South Entrance进入Yosemite，Tunnel View 是进入Valley之前看到的景点，坐在路边的石头护栏上静静看了好久…</p><p>  <img src="/2023%20Yosemite%20Sequoia%20National%20Park%20LA%20walk%20b0006cc9e9634f09bcbae36e86f18241/IMG_6921.jpg" alt="Mac桌面hh"></p></li><li><p><strong>El Capitan 酋长岩</strong></p><p>  世界上最大的单体花岗岩，据说目前最快纪录2-hour登顶。</p><p>  <img src="/2023%20Yosemite%20Sequoia%20National%20Park%20LA%20walk%20b0006cc9e9634f09bcbae36e86f18241/IMG_6909.jpg" alt="上面真的有人在爬"></p><p>  <img src="/2023%20Yosemite%20Sequoia%20National%20Park%20LA%20walk%20b0006cc9e9634f09bcbae36e86f18241/IMG_6910.jpg" alt="热情邀请我们看望远镜的两个大叔"></p></li><li><p><strong>Bridalveil Fall 白纱瀑布</strong></p><p>  原名为Pohono，印第安语是＂風之灵＂的意思。今年水量很大，要穿防水外套哦，不然会直接冲凉。</p><p>  <img src="/2023%20Yosemite%20Sequoia%20National%20Park%20LA%20walk%20b0006cc9e9634f09bcbae36e86f18241/IMG_6224.jpg" alt="瀑布旁边石头上的小植物"></p><p>  <img src="/2023%20Yosemite%20Sequoia%20National%20Park%20LA%20walk%20b0006cc9e9634f09bcbae36e86f18241/IMG_6225.jpg" alt="隔着这么远就可以洗脸了"></p></li><li><p><strong>Lower Yosemite falls</strong></p><p>   Lower Yosemite Falls Trail 真的就是散步，连徒步都不算，全长只有1.6千米。下次一定要试试Yosemite Falls Trail 到上瀑布。</p><p>  <img src="/2023%20Yosemite%20Sequoia%20National%20Park%20LA%20walk%20b0006cc9e9634f09bcbae36e86f18241/IMG_6404.jpg" alt="尊嘟好漂亮的说"></p><p>  <img src="/2023%20Yosemite%20Sequoia%20National%20Park%20LA%20walk%20b0006cc9e9634f09bcbae36e86f18241/IMG_6414.jpg"></p><p>  <img src="/2023%20Yosemite%20Sequoia%20National%20Park%20LA%20walk%20b0006cc9e9634f09bcbae36e86f18241/IMG_6426.jpg" alt="一条不知道通往哪里的路"></p><p>  <img src="/2023%20Yosemite%20Sequoia%20National%20Park%20LA%20walk%20b0006cc9e9634f09bcbae36e86f18241/IMG_6422.jpg" alt="低头小马"></p></li><li><p><strong>Half Dome</strong></p><p>  Trail 需要提前预约，据说登顶要花上10~12小时。我们这次没有选择去爬…</p></li><li><p><strong>Vernal Falls&amp;Nevada Falls</strong></p><p>  Mist Trail徒步路线不难但需要注意安全，有的地方路比较滑。</p></li><li><p><strong>Valley View（根据日落提前计划下山时间）</strong></p><p>  可以拍到绝美橘红色夕阳</p></li></ul><p>整体来说这次比较玩得比较随性休闲，但是对园区有了一个比较详细的了解，下次一会要好好爬山。</p><hr><h2 id="Sequoia-Kings-Canyon-National-Parks"><a href="#Sequoia-Kings-Canyon-National-Parks" class="headerlink" title="Sequoia &amp; Kings Canyon National Parks"></a>Sequoia &amp; Kings Canyon National Parks</h2><p>这里有世界上最大的树（General Sherman Tree）和美国本土最高峰（Whitney Mountain）距离Yosemite 车程在两个半小时。我们住在<strong>Visalia</strong>一个看起来装修很对口味的airbnb，实际也的确是干净漂亮的小屋，甚至拍了照片：</p><p><img src="/2023%20Yosemite%20Sequoia%20National%20Park%20LA%20walk%20b0006cc9e9634f09bcbae36e86f18241/IMG_6515_2.jpg" alt="看着好好坐的沙发"></p><p><img src="/2023%20Yosemite%20Sequoia%20National%20Park%20LA%20walk%20b0006cc9e9634f09bcbae36e86f18241/IMG_6512.jpg" alt="米米的客厅"></p><p><img src="/2023%20Yosemite%20Sequoia%20National%20Park%20LA%20walk%20b0006cc9e9634f09bcbae36e86f18241/IMG_6509.jpg" alt="饮水台"></p><p>选择住在<strong>Visalia</strong>也是因为想从198公路直接去红山公园，但当天官网通知198因为泥石流封闭了部分路段，所以我们只能从fresno走180公路，经过国王峡谷到红山公园，所以如果下次再来，更倾向住在到两个公园都近的Fresno。安排半天的游玩时间就足够了。</p><p><img src="/2023%20Yosemite%20Sequoia%20National%20Park%20LA%20walk%20b0006cc9e9634f09bcbae36e86f18241/dblack_2023-07-02_004322.741.jpg" alt="委屈一下树……"></p><p><img src="/2023%20Yosemite%20Sequoia%20National%20Park%20LA%20walk%20b0006cc9e9634f09bcbae36e86f18241/IMG_5102.jpg" alt="游客照mark将军树"></p><p><img src="/2023%20Yosemite%20Sequoia%20National%20Park%20LA%20walk%20b0006cc9e9634f09bcbae36e86f18241/dblack_2023-07-02_002739.004.jpg" alt="你有事儿吗？"></p><p><img src="/2023%20Yosemite%20Sequoia%20National%20Park%20LA%20walk%20b0006cc9e9634f09bcbae36e86f18241/IMG_7158.jpg"></p><p><img src="/2023%20Yosemite%20Sequoia%20National%20Park%20LA%20walk%20b0006cc9e9634f09bcbae36e86f18241/IMG_6521_2.jpg" alt="去公园的路上都是黄黄的"></p><p><img src="/2023%20Yosemite%20Sequoia%20National%20Park%20LA%20walk%20b0006cc9e9634f09bcbae36e86f18241/IMG_7162.jpg" alt="晚霞！"></p><p><img src="/2023%20Yosemite%20Sequoia%20National%20Park%20LA%20walk%20b0006cc9e9634f09bcbae36e86f18241/IMG_6873.jpg" alt="假装在爬0-0"></p><p><img src="/2023%20Yosemite%20Sequoia%20National%20Park%20LA%20walk%20b0006cc9e9634f09bcbae36e86f18241/IMG_7092.jpg" alt="这一幕好像长袜子皮皮"></p><hr><p>Jun.29</p><p>张爱玲故居 Room 206, 10911 Rochester Avenue, Westwood, LA</p><p><img src="/2023%20Yosemite%20Sequoia%20National%20Park%20LA%20walk%20b0006cc9e9634f09bcbae36e86f18241/IMG_7189.jpg" alt="公寓外"></p><p><img src="/2023%20Yosemite%20Sequoia%20National%20Park%20LA%20walk%20b0006cc9e9634f09bcbae36e86f18241/IMG_7184.jpg" alt="公寓斜对面的拳套店"></p><p><img src="/2023%20Yosemite%20Sequoia%20National%20Park%20LA%20walk%20b0006cc9e9634f09bcbae36e86f18241/IMG_7187.jpg" alt="westwood"></p><p><img src="/2023%20Yosemite%20Sequoia%20National%20Park%20LA%20walk%20b0006cc9e9634f09bcbae36e86f18241/IMG_7179.jpg" alt="导航这里就好，不过就不要进去打扰啦"></p><p><img src="/2023%20Yosemite%20Sequoia%20National%20Park%20LA%20walk%20b0006cc9e9634f09bcbae36e86f18241/IMG_7206.jpg" alt="谁的房子认领一下"></p><p><img src="/2023%20Yosemite%20Sequoia%20National%20Park%20LA%20walk%20b0006cc9e9634f09bcbae36e86f18241/IMG_7200.jpg" alt="好像是无花果树"></p><p><img src="/2023%20Yosemite%20Sequoia%20National%20Park%20LA%20walk%20b0006cc9e9634f09bcbae36e86f18241/IMG_7201.jpg"></p><p><img src="/2023%20Yosemite%20Sequoia%20National%20Park%20LA%20walk%20b0006cc9e9634f09bcbae36e86f18241/IMG_7196.jpg" alt="在这里许愿惹！"></p><p><img src="/2023%20Yosemite%20Sequoia%20National%20Park%20LA%20walk%20b0006cc9e9634f09bcbae36e86f18241/IMG_6924.jpg" alt="晚上去 Sun Dong Nan"></p><p>据说已经成了LA三俗之一，不过确实好吃！</p><p><strong>Jun.30</strong></p><p>Academy Museum of Motions</p><p><img src="/2023%20Yosemite%20Sequoia%20National%20Park%20LA%20walk%20b0006cc9e9634f09bcbae36e86f18241/IMG_6944.jpg" alt="拍照的角度有一个25/刀的停车场……"></p><p><img src="/2023%20Yosemite%20Sequoia%20National%20Park%20LA%20walk%20b0006cc9e9634f09bcbae36e86f18241/IMG_6953.jpg" alt="教父道具"></p><p><img src="/2023%20Yosemite%20Sequoia%20National%20Park%20LA%20walk%20b0006cc9e9634f09bcbae36e86f18241/IMG_6996.jpg" alt="科幻演播厅"></p><p><img src="/2023%20Yosemite%20Sequoia%20National%20Park%20LA%20walk%20b0006cc9e9634f09bcbae36e86f18241/IMG_7007.jpg" alt="宫崎骏手稿复印本"></p><p><img src="/2023%20Yosemite%20Sequoia%20National%20Park%20LA%20walk%20b0006cc9e9634f09bcbae36e86f18241/IMG_6951.jpg" alt="展厅会播放不同电影片段，还有专门播放电影的影厅"></p><p><img src="/2023%20Yosemite%20Sequoia%20National%20Park%20LA%20walk%20b0006cc9e9634f09bcbae36e86f18241/IMG_6968.jpg" alt="是卧虎藏龙的奖杯诶！"></p><p><img src="/2023%20Yosemite%20Sequoia%20National%20Park%20LA%20walk%20b0006cc9e9634f09bcbae36e86f18241/IMG_6998.jpg" alt="啊呜啊呜"></p><p>Long Beach</p><p>原本是要去看鲸鱼的，但是晚到了半小时最终错过了。每天12:00 pm 3:00pm各一趟，一定一定要提前看下导航过去要多久，洛杉矶堵车真的是…</p><p><img src="/2023%20Yosemite%20Sequoia%20National%20Park%20LA%20walk%20b0006cc9e9634f09bcbae36e86f18241/IMG_7222.jpg" alt="AJ’s Kitchen 一个路边的苍蝇小馆，手抓海鲜和虾虾盖饭很好吃！务必尝尝"></p><p><img src="/2023%20Yosemite%20Sequoia%20National%20Park%20LA%20walk%20b0006cc9e9634f09bcbae36e86f18241/IMG_7244.jpg" alt="Hermosa Beach 原本计划去那边看日落，没想到在车上的时候一大片乌云盖满天空，于是 On the Beach At night Alone"></p><p><img src="/2023%20Yosemite%20Sequoia%20National%20Park%20LA%20walk%20b0006cc9e9634f09bcbae36e86f18241/IMG_7236.jpg" alt="The Lion Lighthouse-适合从旁边的坡上滚下去"></p><p><img src="/2023%20Yosemite%20Sequoia%20National%20Park%20LA%20walk%20b0006cc9e9634f09bcbae36e86f18241/IMG_7245.jpg" alt="LalaLand 电影里的灯杆拍完就拆掉了，电影是现实也是想象。"></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;要是能做一棵树就好了！&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="Travel" scheme="http://marmeow.com/categories/Travel/"/>
    
    
  </entry>
  
</feed>
